<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<AbsoluteLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:background="@drawable/papiro"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto">

    <ScrollView
        android:id="@+id/scrollView"
        android:layout_width="416dp"
        android:layout_height="711dp"
        android:layout_x="0dp"
        android:layout_y="14dp">

        <AbsoluteLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="match_parent"
            android:orientation="vertical">

            <TextView
                android:id="@+id/sobgla"
                android:layout_width="380dp"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_x="15dp"
                android:layout_y="4dp"
                android:text="Империи больше нет (476 г.) К 70-м годам V в. Латинский Рим представлял собой жалкое зрелище. Страна была населена варварами. Власть цезаря носила условный характер и распространялась едва ли дальше дворца.В городе заправлял предводитель наемников Одоакр. В один из сентябрьских дней 476 г. честолюбивому германцу надоело склоняться перед императорским троном, и он лишил Ромула короны.Знаки императорской власти Одоакр отправил в Константинополь, а сам стал первым итальянским королем.Арабы в Испании (711 г.) и Битва при Пуатье (732 г.) К 700 г. воинственные племена арабов покорили половину средиземноморского побережья, проводя попутно жесткую политику исламизации.Переправившись через Гибралтар, в течение десятилетия мусульмане захватили всю Испанию.Но на этом они не прекратили свои завоевания и двинулись дальше на север. Битва при Пуатье стала не только сражением за Францию. В этом бою решалась судьба Европы. Король Франкии Карл Мартелл оказался сильнее, и мусульмане были отброшены за Пиренеи.Раскол (1054 г.) Еще в 1000 г. христианская церковь была единой. Правда, на Западе главой считался Римский Папа, а в Византии, Болгарии и Руси – патриарх Константинополя. Да и в церквях служили по-разному. Однако до середины XI в. оба настоятеля мирились с таким положением дел. Но 1054 г. стал переломным. Папское посольство отправилось в Византию, чтобы уладить этические, экономические и политические вопросы, накопившиеся за 800 лет с момента разделения Империи. Переговоры закончились взаимной анафемой, а христианская церковь оказалась расколотой на католическую и православную.Герцог становится английским королем (1066 г.) Поводом для вторжения герцога Вильгельма в Англию стал спор об английском троне, который был обещан Вильгельму королем Эдуардом. Не получив короны и посчитав себя обманутым, нормандский герцог высадился на британском побережье и одной победой добыл себе всю Англию. Результатом этого завоевания стало то, что Англия, находившаяся до этого в стороне от всех значимых европейских событий, стала теперь полноправным участником международных отношений и одним из важнейших европейских государств.Первый крестовый поход (1096 г.) В 1096 г. произошло самое главное событие всего Средневековья. Армии европейских королей отправились на Восток, чтобы освободить Святые Земли от мусульман. Поход закончился победой, и Иерусалим вновь оказался в руках христиан. Однако менее чем через столетие мусульмане вернули себе контроль над Палестиной.Христиане покидают Великий Город (1189 г.) Удержаться надолго в Иерусалиме христианам было не суждено. Крестоносцев было слишком мало, а сельджуков слишком много. К тому же возглавлял мусульман великий Саладин. Лидера такого же масштаба среди христиан не нашлось. После поражения в Хиттинской битве судьба Иерусалимского королевства была предрешена.Гибель рыцарей (1346 г.) Битва при Креси стала важной вехой в развитии военного дела. До этого момента основой любой армии была тяжеловооруженная конница. В Европе это были рыцари. Закованные в железо всадники 800 лет сминали несчастных пехотинцев, набранных из крестьян. Конец эпохи настал в сражении между англичанами и французами. Английские лучники еще на подходе перебили весь цвет французского войска, показав преимущество специализации в военном деле.Черная смерть (1346)  В том же году, когда недалеко от деревни Креси гибли рыцари, в Европу пришла одна из самых страшных болезней в истории. Чума захватила Старый Свет. Гибли аристократы и простолюдины, горожане и крестьяне. За два года эпидемии погибло до 34 миллионов человек.Первая печатная книга (1445 г.) Середина XV в. считается Средневековьем лишь формально. Темные годы остались позади. В обществе вновь возникал интерес к искусству и изобретениям. В Европе действовало уже несколько десятков университетов. Наступала эпоха Просвещения. В эти годы в одном из германских городов некто Иоганн Гуттенберг придумал способ создавать книги с помощью станка, а не переписывать их вручную. Славы при жизни немецкий изобретатель не получил. Он несколько раз судился с компаньонами и кредиторами. А печать Библии стоила Гуттенбергу всего предприятия. Однако его книгопечатный станок дал мощнейший импульс развитию науки и образования. Второй Рим пал (1453 г.)Четкой даты, когда Средневековье сменилось Новым Временем, нет. Исследователи из разных стран определяют эту дату по-своему, ориентируясь на историю своих государств.Тем не менее, гибель Византии под ударами турок закончила целую эпоху, связанную с Римской Империей. Спустя десять веков после того, как Ромул Август лишился титула Императора Запада, последний цезарь Востока погиб в бою с турецкими захватчиками.С падением Константинополя в Старом Свете началось другое время, где определяющую роль играли совсем другие страны.Средневековье продолжалось целую тысячу лет. Все это время на территории Европы возникали и погибали великие государства. Монархи вели жестокие войны за землю и веру. В огне Средневековья ковалась европейская цивилизация. Когда пал Константинополь простонародье охватила паника, люди думали, что близится обещанный конец света. Но уже через 40 лет один мореплаватель собьется с курса и пересечет океан. Там он высадится на новых неизвестных землях, которым дадут название Америка." />

        </AbsoluteLayout>
    </ScrollView>

</AbsoluteLayout>