<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<AbsoluteLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:background="@drawable/papiro"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto">

    <ScrollView
        android:id="@+id/scrollView"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="703dp"
        android:layout_x="5dp"
        android:layout_y="22dp">

        <LinearLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="match_parent"
            android:orientation="vertical">


            <ImageView
                android:id="@+id/imageView67"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="383dp"
                android:layout_x="54dp"
                android:layout_y="14dp"
                app:srcCompat="@drawable/kultrussaw" />

            <TextView
                android:id="@+id/kultrazit"
                android:layout_width="370dp"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_x="20dp"
                android:layout_y="413dp"
                android:text="Развитие культуры происходило на основании объединения русских земель вокруг Москвы. Влияние на это развитие оказала ликвидация последствий ордынского нашествия. В древнерусской литературе поднимались вопросы, касающиеся патриотизма, христианских ценностей, религиозного мировоззрения, историзма, традиционализма. До нашествия монголов в литературе существовало только три направления: летопись; дворянская публицистика; слово. Первая светская проповедь – поучение Владимира Мономаха. Поучение было написано в последние годы жизни Владимира. Он оставил его как завещание своим детям. Произведение Мономаха призывает быть добрыми, честными, помогать нуждающимся и почитать стариков. Важную роль князь уделяет образованию, которое должно быть основано на христианских заповедях. Другие знаменитые произведения до монгольского нашествия: «Слово о полку Игореве». В произведении описывается поход Игоря Святославовича на половцев в 1185 году. Автор неизвестен. «Моление Даниила Заточника». В нём автор обращается к Ярославу Всеволодовичу и просит избавить от нищеты. После монголо-татарского ига большинство произведений посвящались борьбе с ордынцами, например, «Задонщина», «Повесть о разорении Рязани Батыем». Популярны были жития и летописи, например, «Житие Александра Невского». В 1408 году завершилось написание Троицкой летописи. С 1468 года по 1474 год писалось первое русское сочинение, описывающее путешествие. Его автор – купец Афанасий Никитин. Произведение называется «Хождение за три моря». Оно стало памятником светской литературы. Основная часть сочинения описывает Индию. Также в произведении присутствует лирические отступления и факты о биографии автора. Главным направлением в живописи была иконопись. Другие направления: фресковая роспись – рисунок, который выполнялся на сырой штукатурке; мозаика – картинка, собранная из небольших частей, в качестве которых использовались цветные камни или мрамор; миниатюра – картинка в текстах. Самые знаменитые живописцы XIII-XV веков: Феофан Грек – знаменитый иконописец. Именно он является автором иконы «Богоматерь Донская». Помимо иконописи занимался монументальными фресковыми росписями и миниатюрами. Пример росписи – Московская церковь Рождества Богородицы. Андрей Рублёв – мастер московской школы, в которой обучали иконописи, книжной и монументальной живописи. В XV веке был канонизирован Русской Православной церковью в лике преподобных. Примеры работ – икона Троица, которая знаменита не только в русском, но и в мировом искусстве, иконы Звенигородского собора, Троицкого Собора в Троице-Сергиевой лавре, а также фресковая роспись Успенского собора во Владимире. Слава этих деятелей культуры не померкла даже сейчас. Архитектура Руси в разных землях и княжествах была схожа. Преобладало белокаменное строение. Самые знаменитые строения Владимиро-Суздальского княжества: Спасо-Преображенский собор в Переславле-Залесском. Успенский собор во Владимире. Строили собор немецкие мастера. Их отправил король Германии Фридрих I Барбаросса. Немецкий король дружил с князем Андреем Боголюбским, которому принадлежала идея строительства Собора. Церковь Покрова на Нерли. Была построена в память об Изяславе Андреевиче, погибшем сыне Андрея Боголюбского. Здания, построенные в Новгородском княжестве: Церковь Федора Стратилата на ручью. заложена по указу посадника Семёна Андреевича. Церковь Спаса Преображения на Ильине улице. Стены церкви украшал Феофан Грек, прибывший из Константинополя. В Московском княжестве с 1366 года по 1367 год проводилась замена стен Московского Кремля. Вместо деревянных стен возводились белокаменные." />
        </LinearLayout>
    </ScrollView>

</AbsoluteLayout>