<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<AbsoluteLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:background="@drawable/papiro"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto">

    <ScrollView
        android:id="@+id/scrollView"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="708dp"
        android:layout_x="5dp"
        android:layout_y="17dp">

        <LinearLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="match_parent"
            android:orientation="vertical">

            <ImageView
                android:id="@+id/imageView36"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="265dp"
                android:layout_x="11dp"
                android:layout_y="9dp"
                app:srcCompat="@drawable/martin" />

            <TextView
                android:id="@+id/reforw"
                android:layout_width="386dp"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_x="20dp"
                android:layout_y="293dp"
                android:text="РЕФОРМАЦИЯ - широкое религиозное и общественно-политическое движение в Западной и Центральной Европе XVI — начала XVII в., в ходе которого происходит формирование конфессиональных церковных образований ( Началом Реформации традиционно принято считать обнародование «95 тезисов» доктора богословия Виттенбергского университета Мартина Лютера  31 октября 1517 года, а также проповедь ряда других реформаторов (У. Цвингли, Ж. Кальвина и др.).Изначально реформационная проповедь (т.н. «магистерская реформация») была продолжением характерного для позднего Средневековья призыва к обновлению католической церкви, согласно нормам раннехристианского идеала, и критики ряда порочных практик (инвеститура, симония, целибат, культ святых, причастие мирян под одним видом и др.). В частности, среди предтеч Реформации нужно назвать Джона Виклифа и Яна Гуса и их последователей. Кризис средневековой универсальной империи, усиление территориальных властителей и формирование современных наций обуславливают процессы конфессионализации, т.е. формирование национальных церковных и политических единиц (пресвитерианская организация цвинглианских, кальвинистских и др. реформатских церквей; епископальное устройство лютеранской церкви в абсолютистских немецких княжествах и скандинавских монархиях; монархическая англиканская церковь; сеньориальная католическая церковь и т.д.). После широкого реформационного движения в 1520-е годы, приведшего, в частности, к драматическим событиям Крестьянской войны, вырабатываются основные стратегии и алгоритмы формирования конфессиональных сообществ.И начиная с середины XVI в.  можно говорить о фазе межконфессионального противостояния и борьбы (т.н. «европейские религиозные войны»), итогом которой становится общеевропейская Тридцатилетняя война (1618-1648 годы). Подписание Вестфальского мира в 1648 году, по итогам которого конфессиональный фактор перестал играть существенную роль в европейской политике, принято считать условной верхней границей реформационных процессов.Реформация сыграла принципиальное значение для культуры стран Северной Европы, обусловив формирование национального языка, искусства и системы образования.Наиболее острой неприязнь к церкви была в Германии. Страна была раздроблена на множество мелких княжеств, в дела которых Папа Римский вмешивался особенно бесцеремонно. Большую зависть у всех групп населения вызывали экономические позиции, привилегированное положение архиепископов, епископов, прелатов и монастырей.В октябре 1517 г. монах, профессор Виттенбергского университета Мартин Лютер (1483–1546) прибил на дверях местного собора свиток с 95 тезисами, в которых содержалась программа реформирования, коренных изменений в жизни католической церкви. Главным было требование «дешевой» церкви, ликвидация власти Папы над немецкой церковью, подчинение последней светской власти. Лютер выступал: за секуляризацию (изъятие) большей части церковного имущества и переход его в руки государства; за роспуск духовных орденов, за отказ от культа святых, икон, мощей; против практики продажи индульгенций, удостоверяющих отпущение грехов. Лютер считал, что для удостоверения милости Божьей человек не нуждается в посредничестве такой организации, какой была римская церковь. Он считал высшим авторитетом священное писание, а не священное предание, решения Папы и церковных соборов.Мартин Лютер (1483–1546). Лютер был сыном крестьянина, но благодаря отцу получил образование и окончил Эрфуртский университет доктором Святого писания. Во время сильной грозы молния поразила шедшего с ним рядом друга. Мартин, приписав свое спасение чуду, решил посвятить себя Богу и поступил в монастырь. За свои 95 тезисов и публичную их защиту Лютер был отлучен от церкви. Папскую буллу по этому поводу и все сочинения о правах Папы Римского Лютер сжег в Виттенберге в присутствии студентов и профессоров, а самого Папу назвал антихристом.Лютера ждала судьба многих еретиков, осужденных церковью. Так, в 1415 г. по решению папского собора и при молчаливом согласии императора Священной Римской империи Сигизмунда был сожжен проповедник и профессор Пражского университета Ян Гус, который произносил проповеди на чешском языке, обличал злоупотребления в католической церкви и доказывал, что Папа незаконно называет себя главой церкви, т. к. глава церкви сам Спаситель.Немецкого реформатора взял под свою защиту саксонский курфюрст Фридрих Мудрый. С его одобрения в Виттенберге Лютером были проведены серьезные изменения. Он закрыл монастыри и приказал вынести из храмов мощи и иконы, оставив только Распятие Христа Спасителя, т. к. считал монашество и поклонение мощам противоречащими Святому Писанию. Храмы были лишены украшений, а духовные лица – роскошных одеяний. Вместо литургии велись проповеди и пение гимнов на немецком языке. Из семи таинств: крещение, причащение, конфирмация, соборование, исповедь, брак и священство, – он оставил только два первых. Из праздников были оставлены Рождество, Пасха и немногие другие. Лютер перевел Библию на немецкий язык, считал необходимым обучать всех детей грамоте и пению. В Саксонском курфюршестве было открыто много школ. Впоследствии в лютеранских странах в XVIII– начале XIX в. начальное обучение стало обязательным для всех детей. Лютер женился, имел детей. Имя Лютера носит разновидность христианства – лютеранство, или протестантизм[125].Реформация затронула многие европейские страны и проходила в разных формах[126]. В самой Германии лютеранское учение к концу 20-х гг. XVI в. утвердилось в ряде княжеств и городов на Севере и в Центре страны. Стремление императора Священной Римской империи Карла V восстановить прежний порядок привело к сплочению и коллективному протесту сторонников реформы. Протестанты v. 1555 г. одержали победу в войне против императора. Аугсбургский мир установил принцип «чья власть, того и вера».В Швейцарии лидером одной из разновидностей бюргерской (городской) Реформации стал священник города Цюриха Ульрих Цвингли (1484–1531). Он был решительным сторонником республики и, в отличие от Лютера, обличал «тиранию» монархов и князей. В Цюрихе горожане стали сами избирать пасторов и магистрат. Там же, в Швейцарии, в Женеве француз Жан Кальвин (1509–1564)не признавал ни одного таинства. Поклонение иконам и даже кресту считал идолопоклонством, из праздников признавал только воскресенье, а в церковной иерархии, только сан священника. В книге «Наставление в христианской вере» он обосновал возможность для человека изменить в лучшую сторону тот приговор, который вынесен каждому человеку Богом еще до сотворения мира. Для этого люди должны быть активны, трудолюбивы, бережливы, расчетливы. Жан Кальвин учил, что предпринимателю, преуспевающему в своей деятельности, суждено спасение и на том свете, а для хорошего рабочего открывается путь в обеспеченные собственники. Кальвин оправдывал рабство и колониальную политику. Наилучшим строем он считал олигархическую республику. В кальвинистской общине, которая сама избирала и контролировала своих руководителей, действовали строгие порядки и суровые наказания. «Лучше быть в аду, чем с Кальвином в раю», – говорили современники.Постепенно Реформация набирала обороты. В Дании в 1536 г. была проведена конфискация земель церкви и монастырей. Король стал главой реформированной церкви, сам назначал угодную ему церковную администрацию, а лютеранство с тех пор и до наших дней является государственной религией в этой стране. «Реформация по-датски», «сверху», была проведена в Норвегии, что обеспечило ее подчинение Дании, а затем в Исландии. В Швеции сохранились епископы, но высшим из них стал король. Остальные должны были присягать ему, а не Папе.В Англии церковь возражала против произвола и сомнительных брачных союзов Генриха VIII. Он женился шесть раз (церковная «норма» – не более трех браков), причем двух своих жен казнил. Специальным актом 1534 г. монастырские земли были конфискованы в пользу казны к радости многих придворных и чиновников. Культ и догматика остались прежними, но епископов назначал сам король, Папа утратил свое влияние. Эту церковь назвали англиканской. Кальвинизм оказывал огромное влияние на духовную жизнь английского общества и подготовку его к английской революции XVII в.Реформация встретила ожесточенное сопротивление католической церкви. Для войны с сатаной (лютеранами, кальвинистами, а позже и с православными) в 1540 г. был создан Орден иезуитов (общество, или воинство, Иисуса). Иезуиты не были монастырскими затворниками. Они стремились стать духовниками, советниками, наставниками в школах, писателями, механиками на заводах, миссионерами, купцами и т. д. Их объединяло стремление распространять преданность Папе и поселять ненависть к еретикам.Иезуиты стремились повлиять на правителей, подвигнуть их к насилию по отношению к протестантам. Так, во Франции 24 августа 1572 г. в ночь накануне дня Святого Варфоломея по приказу короля Карла IX католики перебили две тысячи протестантов. (Во Франции кальвинистов называли гугенотами, по имени привидения, являвшегося верующим.) За две недели по стране было перебито 30 тыс. человек. Варфоломеевская резня была отмечена благодарственным молебном и медалью, выбитой по указанию Папы Римского. После сложной борьбы протестанты получили возможность свободного вероисповедания, но Франция осталась католической страной." />

            <ImageView
                android:id="@+id/imageView37"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="289dp"
                android:layout_x="16dp"
                android:layout_y="3564dp"
                app:srcCompat="@drawable/rokrua" />

            <TextView
                android:id="@+id/tyuiop"
                android:layout_width="384dp"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_x="18dp"
                android:layout_y="3858dp"
                android:text="Германии инициатором затяжной Тридцатилетней войны (1618–1648) стал воспитанник иезуитского университета в Баварии чешский король Фердинанд П. Он считал себя орудием искоренения ереси, считал, что «лучше пустыня, чем страна, заселенная еретиками». Кровопролитная война опустошила страну. Население Германии сократилось с 21 до 13 млн человек. По Вестфальскому миру протестанты получили свободу вероисповедания, но Германия раздробилась на 300 отдельных земель. Потери населения были настолько велики, что в некоторых общинах мужчин обязывали к многоженству на протяжении десяти лет. Ослабление Германии сопровождалось возвышением Швеции.В результате контрреформации католицизму удалось сохранить свои позиции во Франции, Чехии, Венгрии, Польше, Италии, Испании, на территории Германии, но лицо Европы изменилось. В странах, где вызревала новая цивилизация, формировались капиталистические отношения, церковь была поставлена на службу промышленной и торговой буржуазии, не мешала активности богатых, предприимчивых людей, не изымала значительную часть их доходов на свои нужды." />
        </LinearLayout>
    </ScrollView>

</AbsoluteLayout>