<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<AbsoluteLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:background="@drawable/papiro"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto">

    <ScrollView
        android:id="@+id/scrollView"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="704dp"
        android:layout_x="5dp"
        android:layout_y="21dp">

        <LinearLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="match_parent"
            android:orientation="vertical">

            <TextView
                android:id="@+id/kulrusodin"
                android:layout_width="386dp"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_x="17dp"
                android:layout_y="10dp"
                android:text="Культура России многолика, богата самобытными традициями и имеет давнюю историю. Культурологи нередко подчеркивают, что особенно важным для российской культуры является тот период, во время которого произошло становление культурной матрицы России. В момент зарождения государственности и становления русского менталитета произошла кристаллизация культурного ядра России, которое и до сих пор питает культуру нашей страны. Речь идет о том периоде в культуре России, который носит название «Культура Древней Руси». Иногда эту культуру называют «Культура Киевской Руси», поскольку именно таким образом именуется данный период российской истории." />

            <ImageView
                android:id="@+id/imageView50"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="275dp"
                android:layout_x="75dp"
                android:layout_y="254dp"
                app:srcCompat="@drawable/kulristre" />

            <TextView
                android:id="@+id/kulrusdvawer"
                android:layout_width="380dp"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_x="30dp"
                android:layout_y="547dp"
                android:text="Но как бы мы не назвали данную культуру – культура Древней Руси или культура Киевской Руси, важно понимать то фундаментальное значение, которое сыграла она для развития самосознания  русского народа. Носителем культуры Древней Руси является конкретная общность – русский народ. В связи с этим, рассмотрим — что представляет собой культура Древней Руси, кратко охарактеризуем ее основные черты и выявим наиболее значимые памятники культуры Древней Руси. Культура Древней Руси хронологически тесно привязана ко времени существования Киевской Руси. Этот древнейший период в истории российской культуры оставил современникам лишь небольшое количество  достоверных источников, что затрудняет для нас выявление хронологических рамок существования культуры Киевской Руси. Для историков и этнологов до сих пор является дискуссионным вопрос о точном времени зарождения Киевской Руси.  Хронологические рамки культуры Древней Руси — с IX века (время объединения славянских племен под единой княжеской властью) до 1132 года (смерть князя Мстислава Владимировича и начало распада единства Киевской Руси Чаще всего зарождение культуры Киевской Руси датируется учеными  IX веком, когда произошло объединение славянских племен под единой властью князя. В этот период известны два ключевых события: 862 год — призвание князей Рюриковичей в Новгород; 882 год — объединение северных и южных земель славян под покровительством князя новгородского и киевского Олега (Вещего Олега).  культура древней руси_8 Два этих события и положили начало культуре Древней Руси. Закат этапа культуры Древней Руси относят к периоду возникновения  раздробленности Киевской Руси и междуусобных конфликтов, войн среди русских князей. Ориентировочно это время привязано к смерти Мстислава Владимировича — сына Владимира Мономаха в 1132 году. В этот момент начинается распад единого государства Киевская Русь. Сам факт зарождения культуры Древней Руси, называемой Киевской, говорит о важных моментах, которые определили ее сущность.  На культуру Киевской Руси существенное влияние оказала предшествующая для русского народа культура объединенных восточнославянских племен Восточнославянские племена обладали собственным уникальным мировоззрением, они имели свою историю, славились различными умениями, берегли традиции и языческую веру. Однако все славянские племена представляли собой разрозненные сообщества, которые не были связаны единой культурной скрепой. Этот факт осложнял борьбу славян с кочевниками. В результате появления древнерусского государства все культурное наследие в виде поверий, взглядов, идей, норм и ценностей славян стало неотъемлемым компонентом культуры Киевской Руси.  Самобытная культура Киевской Руси стала наследником не только восточнославянских культурных корней, но и целого сплава культурных практик, которые славяне позаимствовали от Византии и кочевых племен Пограничное положение Киевской Руси, которая была расположена между Востоком и Западом, обусловило тот факт, что культура нового государства впитала в себя и восточные, и западные тенденции цивилизационного развития. Эта цивилизационная двойственность в дальнейшем скажется на культурной судьбе российского государства, которое неоднократно будет балансировать между западными и восточными культурными тенденциями." />

            <ImageView
                android:id="@+id/imageView51"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="385dp"
                android:layout_x="37dp"
                android:layout_y="1729dp"
                app:srcCompat="@drawable/kulwusone" />

            <TextView
                android:id="@+id/christkulrus"
                android:layout_width="388dp"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_x="12dp"
                android:layout_y="2065dp"
                android:text="Древнерусское государство, возникшее в IX веке, обладало самобытной культурой. Во многом эта самобытность древнерусской культуры стала результатом принятия Русью христианства. Действительно, в средние века религия у многих народов мира оказывала огромное влияние практически на все стороны жизни, на мировоззрение в обществе, на культурные нормы и ценности людей. Не стала исключением и Древняя Русь. Христианство создало благоприятную духовную среду для культурного развития древнерусского государства и существенно повлияло на становление русского менталитета, создав уникальный образец христианской веры, воплощенный в идеалах и стремлениях русского народа. Принятие христианства на Руси произошло в X веке, когда в 988 году князь Владимир открыл для Древней Руси двери, ведущие к православной вере. Современные ученые подчеркивают, что выбор русским князей и его людьми религии в пользу христианства был неслучайным, поскольку восточное христианство во многом гармонично сочеталась с повседневной культурой Древней Руси, с нравами и обычаями древних русичей. Кроме того, Византия, откуда и были заимствованы принципы богослужения, являлась для Руси стратегическим партнером. С Византией у Древней Руси были налажены тесные экономические связи, процветало политическое и культурное сотрудничество.  Принятие христианства в Древней Руси стало культуробразующим фактором, благодаря которому окончательно оформились ключевые черты зарождающейся русской культуры Убранство восточно-христианского храма с наличием строгих и одновременно духовно-проникновенных икон, а также византийское богослужение сразу нашли почитателей на русской земле. Они во многом и предопределелили естественный процесс принятия христианства на Руси. Для древнего русского народа было свойственно символическое осмысление мира, а также визуализация веры, что и давало в итоге христианство. Более того, простота церковных обрядов, доступность православного видения мира, и в тоже время – наличие контраста между земными и небесным мирами, стали немаловажными факторами в процессе приобщения Древней Руси к христианской вере. И наконец, христианство предоставило возможность русскому народу интегрировать привычные обычаи и традиции в христианскую оболочку. Новая религия по большому счету предопределила развитие культуры Древней Руси, существенно повлияв на духовную жизнь русского народа. Помимо влияния на развитие официальной идеологии Древней Руси, христианство сформировало прочные предпосылки для формирования русской этнической культуры. Народные праздники, отношение к власти и труду, обряды (свадебные или траурные), творчество, образование – все это теперь регламентировалось ценностями православной веры.  Христианское мировоззрение предопределило не только духовные ценности русской культуры и мировоззрение русского человека, но и оказало огромное влияние на развитие художественной культуры России Христианство оказало большое влияние на различные направления художественной культуры Древней Руси. Музыка, архитектура, литература, живопись стали постепенно пропитываться христианским мировоззрением.  Шедевры древнерусской культуры были во многом результатом христианских идей и ценностей, воплощением православных истин. Христианство стало тем культурным фундаментом, который вперед на долгие годы предопределил традиции художественной культуры. Кроме того, христианство оказало влияние и на повседневный быт и традиции русского народа. Однако приобщение русского народа к христианской вере проходило порой весьма драматично. Крещение Руси нередко происходило целыми селениями, и христианские ценности не сразу завоевали уважение и любовь среди русского народа. Следует заметить, что следы языческой славянской культуры еще не один век сохраняли свое влияние в Древней Руси, проникая в самые разные стороны жизни древних русичей. Например, в художественных произведениях древнерусского государства можно найти древнейшие мотивы орнаментов славян, которые были частью живописных композиций авторов.  Культура Киевской Руси стала тем фундаментом, который позволил сформировать единую древнерусскую общность людей Для культуры Древней Руси характерен тот феномен, который носит название «двоеверие». Он заключается в том, что после принятия христианства древнерусское государство стало официально исповедовать данную религию, но в народной культуре еще долгое время сохраняли свое значение языческие поверья и обряды (например, погребения), языческие заклинания и амулеты, языческие праздники и многие другие проявления данной религии.  Среди великих личностей, которые оказали большое влияние на становление основ христианской культуры древней Руси, были Владимир Креститель (Владимир Красно солнышко), Ярослав Мудрый и Владимир Мономах В Древней Руси тесно переплелись две традиции – христианская и языческая, которые неизбежно проникали  друг в друга. Тот пантеон богов, которому древние славяне поклонялись долгие годы, все же был актуален не одно столетие, несмотря принятие православной веры. Многие русские народные пословицы, ритуалы, традиции нередко сохраняли языческие поверья. Например, амулеты и обереги (венок у невесты – языческий обычай), ритуалы (посыпание молодоженов зерном – языческое поверье о зажиточности и плодовитости будущей семьи), заговоры, магические образы, снадобья, мифология и многое другое – все это было частью христианской культуры Древней Руси. Даже в наше время языческие праздники (например, Иван Купала или масленица) составляют часть русской народной культуры. Языческие корни имели и популярные на Руси легенды о змеях и богатырях. Русская культура прошла долгий путь синтеза языческого и христианского мировоззрения, включая наслаивание и интеграцию одного с другим. " />

            <ImageView
                android:id="@+id/imageView52"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="280dp"
                android:layout_x="21dp"
                android:layout_y="4088dp"
                app:srcCompat="@drawable/kulrustwo" />

            <TextView
                android:id="@+id/pismenrus"
                android:layout_width="384dp"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_x="18dp"
                android:layout_y="4331dp"
                android:text="Важным этапом в процессе складывания культуры Древней Руси стало появление собственного алфавита, письменности и формирование литературного языка. Христианство способствовало распространению грамотности, а также становлению письменной культуры древнерусского государства. Русский язык стал важнейшим условием формирования единого мировоззрения и культурной основы русского этноса. Уровень грамотности Древней Руси долго не был известен современникам, поскольку этот период культуры сохранил лишь некоторые источники, которые объективно раскрывают картину быта и нравов древних русичей. Однако археологические раскопки, которые стали проводить ученые в XX веке в древних городах России (например, в Великом Новгороде) показали высокий уровень грамотности народа в период культуры Древней Руси. В частности, археологи обнаружили берестяные грамоты, которые служили средством передачи письменной информации. И тексты некоторых из них носили повседневный характер: бытовые записки, хозяйственные вопросы, учебные материалы и пр. Иными словами, грамотными в некоторых городах Древней Руси были, в том числе, и обычные горожане, хотя, как правило, весьма зажиточные, поскольку обучение грамоте могли позволить себе далеко не все. Помимо бересты, средством для передачи письменных сообщений в Древней Руси были иные материалы, например, пергамент или специально выделанная кожа (в частности, телячья кожа). И пергамент, и кожа, были достаточно дорогим материалом, поэтому количество полученных таким образом письменных текстов было небольшим. Если на бересте вычерчивали буквы специальной палочкой – писалом, то на коже и пергаменте писали с помощью гусиного пера киноварью (минерал с красноватым оттенком) или чернилами. Совокупность требований к написанию текстов в Древней Руси называлась уставом. Постепенно на Руси появились писцы, которые обладали искусством древнерусского письма. Славянская письменность сложилась ко второй половине IX в. И этот факт был связан с деятельностью братьев Кирилла и Мефодия. Русская азбука – кириллица – была получена на основе греческого алфавита, к которому были добавлены гласные буквы. Грамотность была распространена, преимущественно, среди зажиточных горожан. В княжеских семьях было принято обучение грамоте, в том числе, и девочек. Что касается центров письменности, культуры и образования, то ими становились, прежде всего, монастыри, где и обучали грамоте древних русичей. Например, при Киево-Печерском монастыре готовили к церковному богослужению, а, следовательно, выпускникам церковной школы важно было знать не только богословие, но и грамматику и риторику." />
        </LinearLayout>
    </ScrollView>

</AbsoluteLayout>