<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<AbsoluteLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:background="@drawable/papiro"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto">

    <ScrollView
        android:id="@+id/scrollView"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="703dp"
        android:layout_x="5dp"
        android:layout_y="22dp">

        <AbsoluteLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="match_parent"
            android:orientation="vertical">



            <ImageView
                android:id="@+id/imageView42"
                android:layout_width="302dp"
                android:layout_height="341dp"
                android:layout_x="50dp"
                android:layout_y="6dp"
                app:srcCompat="@drawable/vostsav" />

            <TextView
                android:id="@+id/narod"
                android:layout_width="386dp"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_x="10dp"
                android:layout_y="354dp"
                android:text="Около VII в. до н. э. началась колонизация греками Северного Причерноморья. Вынужденная эмиграция свободных горожан из Греции была вызвана ее перенаселением и острой социальной борьбой. Как правило, новый город основывался выходцами из какого-то одного полиса (города-государства). Греки создавали свои колонии в населенных местах, где они могли получить от местных жителей рабов и продовольствие, а также найти рынок сбыта для греческих товаров. Племенная знать покупала у греков дорогие украшения, керамику, оливковое масло, вино, платя золотом, хлебом и рабами. Первое греческое поселение возникло на острове Березань вблизи Днепро-Бугского лимана во второй половине VII в. до н. э. В VI в. до н. э. выходцы из греческого города Милета (Малая Азия) основали на берегу лимана город Ольвию («счастливая»). Демократической рабовладельческой республикой был Херсонес Таврический (на территории современного Севастополя), основанный около 422-421 гг. до н. э. Херсонесу принадлежала значительная часть прибрежного Крыма. Вокруг основанного в первой половине VI в. до н. э. Пантикапея (современная Керчь) возникло Боспорское государство. Боспором Киммерийским греки называли Керченский пролив. В дальнейшем Боспору подчинились также Феодосия и некоторые другие города. Первыми кочевыми обитателями Северного Причерноморья были киммерийцы, жившие здесь в VIII-VII вв. до н. э. Древнегреческий историк Геродот (V в. до н. э.) сообщает, что киммерийцы жили в Северном Причерноморье до прихода скифов. Жили киммерийцы и в Приазовье. Геродот считал, что часть киммерийцев ушла в Малую Азию (Каппадокию), а другая часть ассимилировалась скифами. Скифы (ираноязычные кочевники) в VII в. до н. э. вытеснили киммерийцев из Северного Причерноморья. Основная территория расселения скифов — степи между нижним течением Дуная и Дона, включая степной Крым. Древнегреческий историк Геродот оставил подробное описание быта, общественной организации, политического устройства скифского царства. В конце VI в. до н. э. скифы успешно отразили попытку персидского царя Дария I завоевать Причерноморье. На рубеже V-IV вв. до н. э. у скифов появились классы и возникло государство во главе с царями. Это сильное в военном отношении государство сумело противостоять войскам Александра Македонского. У скифов были развиты ремесла, в том числе металлургия, торговля, архитектура. В огромных, достигающих высоты семиэтажного дома курганах (так называемых царских) хоронили верхушку скифской знати вместе с женами, слугами, лошадьми. Во II в. до н. э. в южнорусские степи из Западной Азии переселились сарматы, которые разбили скифов и заняли земли Причерноморья и Прикаспия. Во II в. до н. э. из Прибалтики в Причерноморские степи пришли германские племена готов. Готы воевали с сарматами. В IV в. н. э. их вождь Германарих образовал царство, в которое вошли территории почти всей Восточной Европы. Государство готов пало под ударами гуннов. Нашествие гуннов, пришедших в Европу из Центральной Азии, было столь опустошительным, что их предводителя Аттилу в западноевропейских хрониках именовали «Бич Божий». Тюркский каганат (от тюркского «каган» — «царь») сформировался в середине VI в. на Алтае и в Монголии. Затем его территория расширилась до Китая, Аму-Дарьи и Нижнего Дона. После распада Тюркского каганата образовалось несколько союзов — аварский, хазарский и булгарский. Авары в VI в. повторили путь гуннов из Азии в Европу. Аварское государство просуществовало до начала IХ в. Движение аваров через восточно-европейские степи сопровождалось ожесточенными столкновениями со славянами. Воинственные авары постоянно совершали набеги на Византию и Западную Европу. После долгих войн авары были разгромлены франками и исчезли с исторической арены. Около VII в. в прикаспийской части Северного Кавказа и на Нижней Волге образовался Хазарский каганат. К IХ в. хазары распространили свое влияние на Крым, Приазовье и Среднюю Волгу. Столицей Хазарского каганата был город Итиль на Волге. Хазария в IX-X вв. была одной из самых богатых и сильных стран Евразии. В 965 г. киевский князь Святослав нанес мощный удар по Хазарии, от которого она не смогла оправиться. Потомки хазар смешались с другими тюркскими народами и стали частью сформировавшегося позднее русского народа. Волжская Булгария была основана булгарами, пришедшими в Среднее Поволжье около VII в. Столица — город Булгар — являлась крупным торговым пунктом. В 1236 г. Волжская Булгария была разгромлена монголо-татарами. Потомками волжских булгар являются чуваши и казанские татары. Половцы в XI в. пришли из степей Прииртышья и Восточного Казахстана к берегам Среднего и Нижнего Дона. На протяжении всего XI в. половцы контролировали водные и сухопутные пути торговых караванов, получая пошлины от купцов. К середине XII в. половецкие кочевники обитали от Днепра до Волги. Половцы представляли собой мощную военно-политическую силу, с которой считались Русь и Византия. В начале XII в. сокрушительное поражение им нанес Владимир Мономах." />
        </AbsoluteLayout>
    </ScrollView>

</AbsoluteLayout>