<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<AbsoluteLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:background="@drawable/papiro"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto">

    <ScrollView
        android:id="@+id/scrollView"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="706dp"
        android:layout_x="5dp"
        android:layout_y="19dp">

        <LinearLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="match_parent"
            android:orientation="vertical">

            <ImageView
                android:id="@+id/imageView49"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="357dp"
                android:layout_x="24dp"
                android:layout_y="10dp"
                app:srcCompat="@drawable/novgorodliev" />

            <TextView
                android:id="@+id/fghj"
                android:layout_width="382dp"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_x="15dp"
                android:layout_y="378dp"
                android:text="Древнерусское государство возникло в результате объединения большей части восточнославянских племен в единую державу со столицей в Киеве. Древнерусское государство часто называют термином «Киевская Русь», который ввели историки ХIХ в. Древнерусское государство просуществовало с IX до первой половины XIII в. Образование государства у восточных славян — закономерный итог разложения родоплеменного строя и перехода к классовому обществу. Благодаря развитию хозяйства внутри общин сформировалась их зажиточная часть — родоплеменная знать (князья). Для поддержания своего господства и подчинения рядовых общинников князья начали создавать государственные структуры управления: дружину (армию) для защиты территории и чиновников для сбора дани (налогов). Начальную форму древнерусской государственности представляли собой восточнославянские союзы племен. Согласно «Повести временных лет», русская княжеская династия, инициировавшая процесс объединения восточнославянских племен в единое государство, берет свое начало в Новгороде. В 859 г. северные славянские племена, платившие дань скандинавским племенам варягов (норманнов), изгнали их. В Новгороде началась междоусобная борьба племенной верхушки за власть. Чтобы прекратить столкновения, новгородцы решили пригласить варяжских князей как силу, стоящую над противоборствующими сторонами. В 862 г. варяжский князь Рюрик (862-879 гг.) и его братья Синеус и Трувор были призваны на Русь новгородцами. Они положили начало русской княжеской династии Рюриковичей.Легенда о призвании варяжских князей славянами в качестве правителей послужила основанием для создания норманнской теории возникновения Древнерусского государства. Авторами этой теории были немецкие ученые Г. Байер, Г. Миллер и А. Шлецер, приглашенные в XVIII в. в Россию для работы с древними документами. Они считали восточных славян «дикими» и «отсталыми» и пытались доказать их неспособность самостоятельно создать управленческие структуры. Против норманнской теории уже в XVIII в. выступили В. Н. Татищев (1686- 1750 гг.) и М. В. Ломоносов (1711-1765 гг.). Они указали на то, что в «Повести временных лет» есть места, которые противоречат легенде о призвании княжить на Руси трех братьев-варягов. Советские исследователи М. Н. Тихомиров и Д. С. Лихачев считали, что запись о призвании варяжских князей появилась в летописи позже, чтобы противопоставить два государства — Киевскую Русь и Византию. Научная несостоятельность норманнской теории очевидна, так как определяющим в процессе образования государства является наличие внутренних предпосылок, а не действия отдельных личностей. Рассказ о призвании варягов свидетельствует лишь о норманском происхождении княжеской династии. Датой образования Древнерусского государства условно считается 882 г., когда князь Олег (879-912 гг.), захвативший после смерти Рюрика власть в Новгороде, предпринял поход на Киев. Убив киевских князей Аскольда и Дира, Олег впервые объединил северные и южные славянские земли в составе единого государства. Обосновавшись в Киеве, Олег подчинил себе племена древлян, северян и радимичей. Столица была перенесена из Новгорода в Киев. Причиной победы Новгорода над Киевом было военное превосходство варяжских дружин новгородского князя. В хозяйственном, торговом, культурном смысле Среднее Поднепровье с центром в Киеве обогнало другие славянские земли. В конце IX в. это был исторический центр русских земель, он находился на перекрестке торговых путей, что сделало его центром экономической жизни Древнерусского государства. Князь Олег сосредоточил в своих руках власть над территорией от Ладоги до низовьев Днепра. Сложилась федерация племенных княжеств во главе с великим киевским князем. Олег опирался на славяно-норманнских дружинников. В 907 и 911 гг. он возглавил успешные военные походы на Византию, в результате которых были подписаны выгодные для Руси торговые договоры. Князь Игорь (912-945 гг.) присоединил к Киеву земли уличей, тиверцев, древлян (отсоединились после смерти Олега). В 941 г. предпринял неудачный военный поход на Константинополь. Следующий поход на Византию в 944 г. закончился победой, и русские купцы получили существенные налоговые льготы. Погиб князь Игорь во время восстания древлян, недовольных повторным сбором полюдья (дань с подвластных племен на содержание Киева, князя и его дружины). Княгиня Ольга (945-962 гг.) жестоко подавила восстание древлян: уничтожила их родовую знать и сожгла древлянскую столицу — город Искоростень. Ольга провела первую на русских землях реформу налогообложения, установив точные размеры полюдья, сроки и периодичность их уплаты — оброки, уроки. Ввела систему погостов — центров торговли и обмена, в которых упорядоченно происходил сбор податей. Положила начало каменному градостроительству на Руси. Первые каменные здания Киева — городской дворец и загородный терем Ольги. Во внешней политике Ольга отдавала предпочтение дипломатии, а не военным походам. В 957 г. посетила Константинополь и приняла христианство. Ее крестным отцом стал император Византии Константин Багрянородный. Этим шагом она обезопасила Русь от военных вторжений со стороны Византии. Сын Игоря и Ольги князь Святослав (962-972 гг.) был выдающимся полководцем. Русский историк Н. М. Карамзин называл его «Александром Македонским нашей древней истории». С 964 г. он совершал походы из Киева на Оку, Поволжье, Северный Кавказ и Балканы. Присоединил к Киеву земли вятичей. Воевал с Волжской Булгарией, разгромил Хазарский каганат. В 967 г. воевал с Болгарией за Подунавье. В союзе с венграми и болгарами вел русско-византийскую войну 970-971 гг. Был убит печенегами у днепровских порогов. По существующей в то время традиции киевский княжеский престол, как самый главный, наследовался старшим княжеским сыном. После смерти Святослава киевским князем стал его старший сын Ярополк (972-978 гг.), древлянским князем — другой сын Святослава, Олег (ум. в 977 г.), новгородским — Владимир (970-978 гг. — новгородский князь; 978-1015 гг. — киевский князь). Между братьями началась междоусобная война за право княжить в Киеве. Владимир Святославович вышел из нее победителем, уничтожив всех своих братьев как возможных претендентов на киевский престол." />
        </LinearLayout>
    </ScrollView>

</AbsoluteLayout>