<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<AbsoluteLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:background="@drawable/papiro"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto">

    <ScrollView
        android:id="@+id/scrollView"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="703dp"
        android:layout_x="5dp"
        android:layout_y="22dp">

        <AbsoluteLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="match_parent"
            android:orientation="vertical">


            <ImageView
                android:id="@+id/imageView63"
                android:layout_width="386dp"
                android:layout_height="335dp"
                android:layout_x="13dp"
                android:layout_y="8dp"
                app:srcCompat="@drawable/ekonommosc" />

            <TextView
                android:id="@+id/vostecon"
                android:layout_width="383dp"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_x="16dp"
                android:layout_y="357dp"
                android:text="Наиболее интенсивно процесс восстановления экономики проходил в землях Владимиро‑Суздальского княжества. Восстановление производительных сил и их дальнейшее развитие шло быстрее в области сельскохозяйственного производства: увеличивались площади пахотных земель, совершенствовались приемы обработки почвы, все более распространялось трехполье, хотя сохранялись еще подсека и перелог. Шире стали применяться металлические орудия труда — соха с железными наконечниками и плуг. Дальнейшее развитие и распространение получили скотоводство, рыболовство, охота, расширилось огородничество и садоводство. Наметился переход от бортничества к пасечному пчеловодству. Главным в социальном развитии в XIV-XV вв. являлся интенсивный рост феодального землевладения. Господствующей его формой была вотчина. Дворяне, составлявшие двор князя или боярина, владели поместьем, которое получали при условии несения службы на вотчинника. Их называли помещиками, а владения — поместьями. Денежное жалование, которое выплачивалось служилым людям, не могло их полностью обеспечить, т. к. земля давалась им на праве условного держания — именно таким образом обеспечивалась боеспособность войска, так как каждый воин, располагавший земельной собственностью, на свои средства приобретал вооружение и боевых коней. Следствием развития поместной системы становилось тяжелое положение крестьян. Помещики стали главной движущей силой развернувшегося в XVI столетии процесса наступления на крестьянство. С середины XIV в. наблюдался значительный рост монастырского землевладения. Если ранее налог в пользу церкви — десятина — выплачивался деньгами или натурой, то в новых условиях князья заменили десятину раздачей земель. Земли монастырей не делились между наследниками. Главным занятием населения Русского государства конца XV-XVI вв. оставалось земледелие. В центральных районах (Владимирское, Суздальское, Ростовское княжества, Рязанская земля), а также на северо-западе (в районе Новгорода и Пскова) преобладало трехполье, в южных районах сохранялась переложная система, на севере страны была распространена подсечная система земледелия. В центральных густонаселенных районах сложилось устойчивое поместно‑вотчинное землевладение различных категорий светских и духовных феодалов. На обширных слабонаселенных окраинах сохранялись различные формы общинного крестьянского землевладения, постепенно включаемого в сферу усиления зависимости со стороны государства. В XIV в. появился новый термин — «крестьяне», ставший названием угнетенного класса русского общества. Наряду с трудом зависимого крестьянства до начала XVIII в. применялся труд холопов. Крестьяне делились на: — владельческих, принадлежавших различным собственникам из числа феодалов; — дворцовых, находившихся во владении дворцового ведомства московских царей; — государственных («черносошных»), живших волостными общинами на землях, не принадлежавших какому‑либо владельцу, но обязанных выполнять определенные повинности в пользу государства. Натуральное крестьянское и феодальное хозяйства были неотделимы от домашнего крестьянского и вотчинного ремесла. Рыночные контакты крестьянского и феодального хозяйства оставались слабыми. Более прочными они были в Новгородской земле, где в ряде районов крестьяне занимались промысловой добычей соли и железной руды, а феодалы поставляли на внешний рынок продукты пушного и морского промысла. В XIII-XV вв. появляются новые центры: Тверь, Нижний Новгород, Москва, Коломна, Кострома и др. В этих городах увеличивалось население, возрождалось каменное строительство, росло число ремесленников и купцов. Больших успехов достигли такие отрасли ремесла, как кузнечное, литейное дело, металлообработка, монетное дело. Основными направлениями внешней торговли были западное (Литва, Польша) и восточное (Кавказ, Крым, Средняя Азия). Русские города сохраняли зависимость от феодального государства. К XVI в. в них практически исчезло вечевое право. Население города делилось на «черных ремесленников», несших «тягло», и ремесленников, принадлежавших боярам, монастырям или князьям, освобожденных от несения тягла (позднее слободы, где они жили, называли «белыми»). Характер ремесленного производства и торговые связи обусловливали заинтересованность горожан в объединении страны. Таким образом, восстановление подорванного нашествием завоевателей хозяйства и новый экономический подъем в русских землях происходили в направлении дальнейшего развития и укрепления феодального землевладения, крепостнического хозяйства и феодальных отношений вширь и вглубь. Этот характер экономического развития русских земель предопределил ряд особенностей объединительного процесса на Руси." />
        </AbsoluteLayout>
    </ScrollView>

</AbsoluteLayout>