<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<AbsoluteLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:background="@drawable/papiro"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto">

    <ScrollView
        android:id="@+id/scrollView"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="711dp"
        android:layout_x="5dp"
        android:layout_y="14dp">

        <AbsoluteLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="match_parent"
            android:orientation="vertical">

            <ImageView
                android:id="@+id/imageView61"
                android:layout_width="391dp"
                android:layout_height="243dp"
                android:layout_x="11dp"
                android:layout_y="8dp"
                app:srcCompat="@drawable/mosc" />

            <TextView
                android:id="@+id/mosccentr"
                android:layout_width="382dp"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_x="21dp"
                android:layout_y="260dp"
                android:text="Новгородская республика и Владимиро-Суздальское княжество обрели новое значение в русской политической жизни. Мотивом для этого послужило снижение значительности роли Киева, как центра Древнерусского государства. Владимирский князь, по мнению верховного правителя Золотой Орды, считался главой для всей Северо-Восточной Руси. Оспаривание этой привилегии удельными князьями не заставило себя ждать. Вскоре начавшаяся борьба выявила двух лидеров среди всех регионов раздробленной страны. Тверские и московские князья наиболее активно проявляли интерес к Владимирскому княжеству. С наступлением 1276 года Московское княжество обретает самостоятельность. Москва как столица, объединяющая русские земли становиться в XIV веке. Факторы, которые оказали наибольшее влияние следующие:  княжение Ивана I Калиты, Дмитрия Донского, их неоспоримые личные качества более выгодное экономико-географическое положение по отношению к Твери, главному сопернику Москвы   изменение центра русского православия из Владимира в Москву. Существенная поддержка церкви в политических делах. дружелюбная политика Золотой Орды по отношению к Москве. Передача ей ярлыков на княжение. Формирование территории государства и создание аппарата государственного управления – два взаимодополняющих принципа, которые служат базисом для образования централизованного российского государства. Расширение границ будущего могучей страны происходило посредством присоединения ранее независимых княжеств.  В течение двух веков князья московского княжества путем завоеваний, обмана союзников и подкупа противника создали могучее государство.  Правление московских князей. Внутренняя и внешняя политика Даниил Александрович (1276-1303 гг.), сын Александра Невского, положил начало великой стезе князей, правящих московским княжеством. При его правлении произошло присоединение таких важных территорий, как Коломна, Можайск и Переясловская земля. По окончании правления первого князя московское княжество стало одним из величайших в Северо-Восточной Руси. С обещанием увеличить сбор дани для ордынцев, Юрий Данилович в 1319 году впервые получает ярлык на княжение от хана. Уверенность правителя Золотой орды в своем выборе также было подкреплено женитьбой Юрия на его сестре.  Убежденность в окончательном верховенстве Москвы над остальными землями доказал Иван I Данилович Калита, который находился у престола пятнадцать лет. В период его правления укрепился союз Москвы и Золотой орды, которая доверила сбор и передачу дани новому приемнику престола. Народу он запомнился, как властный правитель, который не словом, а силой противостоял общественным недовольствам. Очередное народное волнение было подавлено им в 1327 году в Твери, в ходе которого Иван вместе с ордынцами ликвидировал баскачество, а позже получил великокняжеский ярлык на правление. Отсутствие баскачества означало передачу права на сбор оброка киевскому князю, что давало возможность для дополнительных доходов.   Присоединение Дмитровских, Стародубских, Калужских и Костромских земель обязано сыновьям Калиты, Семену (1340–1353)  и Ивану(1353–1359).  Дмитрий Донской, будучи владимирским и московским князем (1350–1389) находился у престола тридцать лет. В истории правитель запомнился, как создатель антиордынской коалиции, а также как собиратель земель русских. Необратимость возвышения московского княжества получило начало с присоединения  Владимирской земли. Ярлык от орды на княжение русской земли Дмитрий Донской получил в 1371 году.  С момента присоединения Твери,  князь начал ведение политики объединения  отечественных земель для борьбы с Ордой. Так события, происходящие в период 60-70-х годов XIV века, вошли в историю, как укрепление роли Москвы в древнерусском государстве. Разрыв отношений между ханом и князем произошел в 1374 году, когда русский правитель прекратил выплату оброка  своему захватчику. Следующем шагом на пути конфронтации с ордой, было взятие Булгара в 1377 году. С получением этого города торговый путь по Волге попал под контроль московского княжества. Год спустя битве на реке Воже Дмитрий Иванович разбивает войско хана.  Слияние Владимирского и Московского княжеств происходит после передачи престола сыну Дмитрия Донского Василию (1389-1425). Стоит отметить, что наследование великого княжения происходит без согласия Золотой Орды. Суверенность русской церкви от константинопольского патриарха происходит в середине XV столетия. Обретением такого положения церковь обязана московским князьям. С 1453 года, в связи с падением Константинополя, глава русской церкви избирается в Москве.     Корреляция процессов единения русских земель и освобождения от монгольского ига Политическая неустойчивость в Золотой Орде дала новый виток возможностей для развития и усиления позиций Москвы. Требование хана Мамая об увеличении размера дани послужило мотивом к обострению и так сложных отношений между двумя сильными государствами. Тщательная подготовка к будущему сражению была не только со стороны орды, но и русских. На стороне хана было близко ста тысяч воинов, а также поддержка князя Ягайло. Со стороны Дмитрия Донского выступало общерусское ополчение, а также литовский князь Андрей полоцкий и Дмитрий Трубецкой.Состоявшаяся Куликовская битва в 1380 году показала всю силу русского народа. Битва была начата поединком, про который после слагали легенды. В бою сошлись два богатыря русский Пересвет  и Челубей со стороны монголов. Знаменосная победа Дмитрия Донского не подарила Руси неприкасаемое освобождение от ига. Напротив, вскоре после сражения хан Тохтамышем сжег Москву. Но факт остается один – Москва стала общероссийским центром сплочения сил против общего врага. Также впервые произошло единение народов Руси, которые многие годы воевали между собой. " />
        </AbsoluteLayout>
    </ScrollView>

</AbsoluteLayout>