<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<AbsoluteLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:background="@drawable/papiro"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto">

    <ScrollView
        android:id="@+id/scrollView"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="707dp"
        android:layout_x="5dp"
        android:layout_y="18dp">

        <LinearLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="match_parent"
            android:orientation="vertical">

            <ImageView
                android:id="@+id/imageView69"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="382dp"
                android:layout_x="22dp"
                android:layout_y="3dp"
                app:srcCompat="@drawable/obarz" />

            <TextView
                android:id="@+id/obrazr1"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_x="27dp"
                android:layout_y="384dp"
                android:text="Государственная деятельность Ивана III. В 1462 году московский великокняжеский престол занял сын Василия II Тёмного – Иван III Васильевич (1462 – 1505). С двенадцати лет отец приобщал Ивана к политической и военной деятельности. При Иване III сложилось территориальное ядро единого многонационального Российского государства, была окончательно свергнута власть Орды, разработано общегосударственное законодательство в виде Судебника 1497 года, развёрнуто большое строительство в Москве, укреплён международный престиж страны. Русь превратилась в сильное государство – Россию, это название появилось в документах в конце XV века. Иван III поддерживал дипломатические отношения с германским императором, Венецией, Данией, Венгрией, Турцией. Присоединение удельных княжеств к Москве происходило в основном мирным путём. Их население, уставшее от усобиц, которые сопровождались разорением хозяйства, добровольно присягало московскому князю. Иван III был высок, худощав и красив. В 1472 году он женился на племяннице последнего византийского императора Зое (Софье) Палеолог. С её приездом в Москву изменился уклад жизни княжеского двора. Он стал более пышным – по образу и подобию двора византийских императоров. С конца XV века на печатях великого князя появился византийский двуглавый орёл. Вместо прежнего титула «великий князь» Иван III именовался «Иоанн, Божиею милостью государь всея Руси и великий князь» с перечислением всех подвластных ему земель. Современники называли его Иваном Великим. Иван III Васильевич был расчётливым и тонким политиком, целеустремлённым и волевым человеком. Своей главной цели – собрать воедино всю Русь – он добился искусной дипломатией. Иван III использовал любые средства, которые приносили желаемый результат. Присоединение к Москве Великого Новгорода, Твери и других земель. Политика московского князя, направленная на объединение русских земель под своей властью, вызывала опасения новгородцев. Они искали поддержки у Литвы и Польши. Антимосковской группе бояр во главе с вдовой посадника Марфой Борецкой удалось получить согласие новгородского веча на союз с Литвой. Новгород признал власть великого князя литовского и короля польского Казимира IV. Таким образом бояре надеялись сохранить свои привилегии. Для простого народа католик Казимир IV был чужаком, своим государем они видели православного князя. В Москве события в Новгороде расценили как измену православной вере. Для Ивана III любые попытки «отпадения в латинство» (католичество) заслуживали сурового наказания. В 1471 году Иван III повёл московские полки на Новгород. 14 июля на реке Шелони новгородцы потерпели поражение. Сказались не только лучшая военная выучка московских воинов, но и отсутствие единства и сплочённости среди новгородских ополченцев, которые не желали защищать интересы бояр. Иван III распорядился казнить новгородских посадников «за их измену и отступление от веры, а мелких людей велел отпущати». По договору Новгород был вынужден отказаться от самостоятельной внешней политики. Однако это уже не удовлетворяло Ивана III – он хотел полностью ликвидировать независимость боярской республики.В октябре 1477 года Иван III предпринял второй поход на Новгород. Московские войска заняли все важные центры в Новгородской земле и блокировали город. Новгородские послы прибыли к московскому князю для переговоров, пытаясь отстоять привилегии и вольности своей земли. Иван III не пошёл на уступки и заявил: «Государство наше таково: вечевому колоколу в Новгороде не быть, а государство всё нам держать; волостями, сёлами нам владеть, как владеем в Низовой земле (на Москве), чтоб было на чём нам быть в нашей отчине».Осаду города сняли после того, как новгородцы присягнули московскому князю. В Москву под стражей отправили Марфу Борецкую, вскоре доставили и новгородский вечевой колокол – символ республики. Новгородская земля стала частью Российского государства. Судьба Тверского княжества, окружённого теперь со всех сторон московскими землями, была предопределена. Зимой 1484 – 1485 года московские войска двинулись на Тверь. Едва они пересекли границу княжества, как Михаил Борисович, князь тверской, принял условия Ивана III: «не называться его братом, но младшим братом», разорвать отношения с Литвой и участвовать в военных походах Москвы. В Тверь и Новгород были назначены наместники великого князяИван III успешно воевал с Великим княжеством Литовским. В результате к Московскому княжеству отошли города Чернигов, Новгород-Северский, Путивль, Любеч и другие (всего 19 городов и 70 волостей). Князья пограничных с Московским княжеством земель уезжали от великого князя литовского и переходили на службу к ИвануIII. Он считал себя наследником Владимира Святого, государем русских земель, даже тех, которые «ныне за Литвой» – Киева, Смоленска, Полоцка, Витебска и других городов. Иван III водил московские полки на Казань. В 1487 году он совершил успешный поход, после которого Казань признала свою зависимость от Москвы. Татарские князья, опасаясь усобиц в Орде, переходили на службу к московскому князю. Так происходило ещё со времён Ивана Калиты. Ликвидация ордынского владычества. Хан Ахмат потребовал от московского князя подчинения и выплаты дани «за прошлые годы» (до этого дань Орде не выплачивалась пять лет). Московский князь отказался подчиниться. Летом 1480 года хан Ахмат во главе большого войска пошёл на Москву. Он рассчитывал на польского короля Казимира IV, обещавшего военную помощь. Ордынцы подошли к Оке, но переправы через реку были заняты московскими полками. Ахмат не рискнул переходить через Оку и переместил свои войска на её приток – к реке Угре. Попытки ордынцев форсировать Угру и углубиться в русские земли оказались безуспешными. Войско Казимира IV, с которым хан Ахмат рассчитывал соединиться, не пришло. Случилось это потому, что во владение Казимира IV вторгся временный союзник Ивана III крымский хан Менгли-Гирей. Ордынцы и русские войска стояли по обоим берегам Угры до поздней осени. Начались морозы, река покрылась льдом. Ордынцы повернули коней назад. «Стояние на Угре» закончилось. Поход ордынцев провалился, хан Ахмат вскоре погиб в усобице. На южных землях Большой Орды в начале XVI века возникло Астраханское ханство. Спустя 100 лет после Куликовской битвы русские земли навсегда освободились от ордынского владычества. Государственное управление. Объединение русских земель при Иване III потребовало централизации власти. Государь «с боярами думу думали», т. е. решали все важнейшие вопросы в высшем совете при Иване III – Боярской думе. В Думу входили наиболее близкие государю лица, пользовавшиеся его доверием. Чин думного боярина был высшим в государстве. Другим придворным чином, вторым по значению после боярина, был окольничий. Хозяйством великого князя ведал Государев дворец. Государева казна отвечала не только за сохранность всех ценностей, в неё входила княжеская канцелярия, которая вела переписку великого князя, а также архив, где хранились государственные документы. Территория Российского государства делилась на уезды, волости и станы. Самой крупной административно-территориальной единицей – уездом – управлял наместник. В уезд входило несколько волостей, во главе которых стояли волостели. Эти должностные лица содержались за счёт местного населения, с которого брался «корм» натурой. Содержание представителей местного управления называлось кормлением. Назначение на государственные должности зависело от знатности рода и служебного положения, которое занимали предки князей и бояр. Такой порядок назывался местничеством. На пирах и званых обедах подданные московского князя также рассаживались в соответствии со знатностью и занимаемой при государевом дворе должностью. Местнические споры «кому где сидеть» за столом и на службе были частым явлением, их разбирали в Боярской думе при участии государя. " />

            <ImageView
                android:id="@+id/imageView70"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="512dp"
                android:layout_x="39dp"
                android:layout_y="3230dp"
                app:srcCompat="@drawable/vastri" />

            <TextView
                android:id="@+id/obrazr2"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_x="22dp"
                android:layout_y="3739dp"
                android:text="Великий князь Василий III Иванович (1505 – 1533) продолжил политику, направленную на объединение русских земель и укрепление нового государственного порядка. При нём к Москве были присоединены Псков (1510), Смоленск (1514) и Рязань (1521). В ходе объединения русских земель в единое Российское государство шло формирование великорусской народности. Судебник 1497 года. В 1497 году был принят Судебник. Он определял единый порядок суда на всей территории государства: суд великого князя, решения которого носили окончательный характер; суд бояр и окольничих и суд наместников и волостелей. В судебных разбирательствах на местах обязали присутствовать старост, сотских и «лутчих людей». Вводилась смертная казнь за разбой, поджоги, мятежи. Судебник определил единый срок перехода крестьянина от одного землевладельца к другому за неделю до Юрьева дня осеннего (26 ноября) и неделю после, т. е. после завершения сельскохозяйственных работ. Перейти на новое место крестьянин мог, только уплатив своему владельцу все долги и пожилое. Русское общество. В XIV – XV веках привилегированные сословия – бояре и «слуги вольные» (дворяне) – служили по добровольному согласию и имели право переходить («отъехать») от одного князя к другому. После ликвидации уделов и присоединения крупных княжеств к Москве «отъехать» было некуда, кроме Литвы. Однако такой отъезд уже считался изменой и вёл к конфискации земель бежавшего. Находившиеся при князе дворяне получали за службу землю – поместье. Например, Иван III после конфискации земель новгородских бояр расселил на этих землях около двух тысяч московских дворян. За право пользоваться поместьем служилые люди по требованию великого князя должны были являться «конно, людно и оружно», т. е. быть на коне в полном вооружении и выставлять в поход вооружённых людей, численность которых зависела от размера поместья. Развитие поместного землевладения повлёкло за собой увеличение численности нового сословия – дворянства. Дворяне – основа войска великого князя – были его опорой в борьбе с боярами. Представители нового сословия участвовали в управлении государством, в том числе в должности дьяков. Однако такая служба считалась менее почётной, чем воинская. Основную массу городского населения составляли ремесленники, купцы, люди, жившие «чёрной работой», служилые люди городского гарнизона, представители свободных профессий (лекари, скоморохи и др.). Город XIII – XV веков представлял собой центр вотчинного княжеского хозяйства и одновременно опорный пункт государства. В городе располагались принадлежавшие князьям дворы и сады, слободы ремесленников, огородников, садовников. На реках стояли княжеские мельницы, на прибрежных лугах паслись табуны и стада. Городской рынок был тесно связан с окрестными селениями. Значительная часть крестьян и в XV – XVI веках жила на «чёрных» землях, принадлежавших великим московским князьям. Селения, составлявшие волость, образовывали самоуправляющийся крестьянский «мир». На мирском сходе избирали старосту, или сотского. Крестьяне были связаны круговой порукой в уплате княжеских податей, т. е. общей коллективной ответственностью всех членов сельской общины." />
        </LinearLayout>
    </ScrollView>

</AbsoluteLayout>