<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<AbsoluteLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:background="@drawable/papiro"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto">

    <ScrollView
        android:id="@+id/scrollView"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="712dp"
        android:layout_x="5dp"
        android:layout_y="13dp">

        <LinearLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="match_parent"
            android:orientation="vertical">

            <ImageView
                android:id="@+id/imageView62"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="248dp"
                android:layout_x="-4dp"
                android:layout_y="6dp"
                app:srcCompat="@drawable/osvob" />

            <TextView
                android:id="@+id/osvb"
                android:layout_width="382dp"
                android:layout_height="match_parent"
                android:layout_x="15dp"
                android:layout_y="258dp"
                android:text="Более двухсот лет ордынцы держали в подчинении Русь. Они обладали властью, которая превосходила даже княжескую. Татаро-манголы могли беспрепятственно вступать на территорию российских княжеств, жечь деревни и села, грабить, уводить местных жителей в рабство. Ордынский хан даже распоряжался правом князей владеть своей же землей. Правителям приходилось ездить в Золотую орду, чтобы получить ярлык на княжение. Если князь отказывался подчиняться монголам, платить дань или самовольно передавал власть сыну, то Великий хан сжигал его владение, оставляя лишь пепел. Монголы начали свое наступление на Русь в 1237 году под командованием хана Батыя, внука легендарного Чингисхана. Его целью стала мечта деда, который хотел распространить могущество монголов во всем мире. Российское государство в те времена стало своеобразным заслоном для западных держав. Именно Русь ценой огромных жертв ослабила армию Великого хана Батыя. «Один в поле не воин» - эти слова прекрасно отражают причины изначальной вассальной зависимости Руси. Российское государство, раздробленное на враждующие княжества, просто не могло противостоять Золотой орде. Тогда один за другим были уничтожены великие города. Только Новгород на севере остался нетронутым благодаря природным условиям. Чтобы победить ордынского хана и его армию нашей стране необходимо было единство. Нужно было соединить все княжества в одно государство с одним правителем, одной столицей, одним законом и одной сильной армией. На лидирующие позиции выходили Московское и Тверское княжества. Именно они боролись за право становления новой столицы. Благодаря расчетливости, смекалке и изворотливости московских князей новой столицей стал город Москва. Почему же? Это был развитый культурный и экономический центр. Сюда в 1325 году переехал митрополит Петр. Именно он назвал Москву собирательницей русских земель. Поддержка Золотой Орды. Московский князь Иван Калита смог столкнуть двух своих врагов монголов и Тверь. Итак, Москва стала столицей. Вокруг нее теперь собираются русские земли. Иван Калита вел умелую политику, которая позволяла московскому княжеству богатеть и развиваться. Его сын Семен Гордый женился на дочери тверского князя, что принесло за собой мир на русские земли. Княжества присоединялись один за другим, но стоит сказать, что не всегда мирным способом. Ярлык на великое княжение от Золотой орды получали чаще всего именно московские князья. Первое серьезное противостояние пришлось на XIV век. 1362 год можно считать моментом отсчета явного движения Руси к освобождению от зависимости. Московский князь Дмитрий Иванович восходит на трон. Он ставит перед собой ясную цель – объединить Северо-восточную Русь. Дмитрий отказался платить дань ордынцам. Конечно, это не обрадовало монгольского хана. Московский князь прекрасно понимал, что противостоять Золотой орде будет нелегко. Благодаря политике своего деда и отца, Дмитрий имел за спиной надежный тыл. Московское княжество было развито как в экономическом, так и в политическом, социальном и культурном плане. Ремесленники трудились над своими изделиями, это способствовало развитию торговли. Русь торговала со многими государствами, получая огромную прибыль. Особенно на мировом экономическом рынке ценились шкуры пушного зверя и воск. На деньги, прибывающие в казну, Великий князь московский готовил армию, которая сможет противостоять монгольским степнякам. Ордынские лучники славились своей быстротой и меткостью. Они считались лучшими в мире, кроме того еще и наездниками. Чтобы противостоять стрелам, нужны стрелы. Огромное распространение в российском государстве получает стрельбы из арбалета. В 1378 году 11 августа произошло первое сражение русской рати и ордынской армии на реке Вожже. Эта битва закончилась сокрушительным поражением ордынцев. За ней последовала известная всем Куликовская битва в 1380 году. Нашей армией руководил сам Дмитрий Иванович Донской, ордынской хан Мамай. По преданию перед самой битвой великий князь московский направился за благословением к Сергию Радонежскому. Битва началась со столкновения двух богатырей Пересвета и Челубея. Этому моменту посвящена всем известная картина. Стратегия сыграла в этой битве решающую роль. Несмотря на численный перевес, сражение было выиграно. Однако стоит заметить, что уже через два года произошел поход хана Тахтамыша на Москву, который закончился очень плачевно. Куликовская битва имела не столько практический результат, сколько моральный. Вера в непобедимость монгольской армии была подорвана. У русского народа появилась долгожданная надежда на освобождение своей страны от Золотой орды. Дань вновь стала выплачиваться, но уже не в таких размерах. С 1395 года выплаты и вовсе прекратились. Стоит заметить, что внешняя политика российского государства теперь стала намного свободнее от влияния Золотой орды. Впервые за последние сто лет власть была передана от отца к сыну. Причем это произошло без разрешения и ярлыка Великого хана. Князь Дмитрий Донской сам передал московский трон своему сыну Василию. Со временем сила Золотой орды стала угасать. Довольно часто ордынцы забывали про земли российского государства, ведь начались проблемы внутри своей же страны. Ханы менялись один за другим, в этом не было порядка. Изнутри орду стало пожирать то, что когда-то разрушило Русь. Теперь в рядах монголов не было единства. Внуки хана Батыя, который сделал Русь вассалом Орды, теперь разрывали великую державу на части. Шло время. Русь крепчала, а вот Золотая орда разваливалась. Деду и отцу освободителя Руси нелегко приходилось на московском троне. Нужно было поддерживать сильную как внутреннюю, так и внешнюю политику. Время от времени происходили новые стычки. Важно знать, что крупных сражений не было. Все нападки Золотой орды носили более таинственный характер и не имели серьезных последствий. В решающее сражение ни одна из сторон входить не собиралась. На московский престол взошел Иван III. Именно ему было суждено стать освободителем, но об этом позже. Великий князь продолжал дело своего отца и деда. Он соединял все русские земли вокруг Москвы. Начались проблемы с Великим Новгородом. Северный город всегда был свободолюбивым. Он считался единственной республикой на территории российского государства. Там основную власть имел особый орган управления – вече. Нет, он не носил номинательного характера, скорее наоборот. Истории известны случаи, когда по инициативе вече был снят новгородский князь и посажен новый, причем с особой жестокостью. В 1477 году Иван III собрал войско и отправил его в мятежный Новгород. Вскоре в Москву привезли вечевой колокол – символ независимости северного города. Немного ранее были предприняты несколько наступательных походов на Казанское ханство, которое давно несло угрозу границам Руси. Это произошло в 1469 году. По результатам набегов было заключено мирное соглашение между Иваном III и ханом Ибрагимом. В Золотой орде к власти пришел хан Ахмат. Его волновала такая внешняя политика московского князя, и тогда начались приготовления к походу. Ордынский хан заключил сделку с литовским князем Казимиром IV против Москвы. В 1480 году армия Ахмата двинулась на Русь. Узнав об отличной подготовке приграничных городов московского княжества к битве, хан повернул к реке Калуге. Ему было необходимо соединение с войсками союзника. Этому и препятствовал Иван. Два войска встретились на реке Угра. Даже сейчас мы не знаем точных причин, но 11 ноября 1480 года хан Ахмат решил отвести свои войска. Ордынская армия вернулась в степь. Именно эта дата считается данной освобождения Руси от ордынского ига. Закончилось владычество Золотой орды. Российское государство полностью освободилось от оков монголов. Уже не стоит бояться разрушительных набегов. Еще при жизни Ивана III назовут «Государем Всея Руси». Годы вассальной зависимости оказали огромное воздействие на всю нашу страну. Поколения рождались, поколения умирали в зависимом государстве, которое не могло в полной мере их защитить. Более двух ста лет люди жили одной надеждой на свободу. Сила нашего государства и народа всегда была в его единстве. Это нам уже не раз доказывала история." />
        </LinearLayout>
    </ScrollView>

</AbsoluteLayout>