<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<AbsoluteLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:background="@drawable/papiro"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto">

    <ScrollView
        android:id="@+id/scrollView"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="700dp"
        android:layout_x="5dp"
        android:layout_y="25dp">

        <LinearLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="match_parent"
            android:orientation="vertical">

            <ImageView
                android:id="@+id/imageView25"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="291dp"
                android:layout_x="9dp"
                android:layout_y="14dp"
                app:srcCompat="@drawable/medez" />

            <TextView
                android:id="@+id/werdun"
                android:layout_width="384dp"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_x="11dp"
                android:layout_y="319dp"
                android:text="В средние века главным образом была развита практическая м., которой занимались банщики-цирюльники. Они делали кровопускания, вправляли суставы, ампутировали. Профессия банщика в общественном сознании ассоциировалась с «нечистыми» профессиями, связанными с больным человеческим телом, кровью, с трупами; на них долго лежала печать отверженности. В Позднее Средневековье авторитет банщика-цирюльника как практического лекаря стал возрастать, именно к ним чаще всего обращались больные. К мастерству банщика-лекаря предъявлялись высокие требования: он должен был в течение восьми лет пройти срок ученичества, сдать экзамен в присутствии старейшин цеха банщиков, представителя городского совета и докторов м. В некоторых городах Европы в конце XV в. из числа банщиков учреждались цеха врачей-хирургов (напр., в Кёльне). Науч. м. в средние века была развита слабо. Мед. опыт перекрещивался с магией, религией. Значительная роль в средневековой м. отводилась магич. обрядам, воздействию на болезнь посредством символич. жестов, «особых» слов, предметов. С XI—XII вв. в целительных магич. обрядах появились предметы христиан, культа, христиан, символика, языческие заклинания перелагались на христиан, лад, появились новые христиан, формулы, расцвел культ святых и их мощей. Самым характерным для Средневековья феноменом целительной практики являлись святые и их реликвии. Расцвет культа святых приходится на Высокое и Позднее Средневековье. В Европе насчитывалось более десяти наиболее популярных мест погребения святых, куда стекались тысячи паломников, желающих вернуть себе здоровье. Святым жертвовали дары, страждущие молили святого о помощи, стремились прикоснуться к какой-либо вещи, принадлежавшей святому, соскабливали каменную крошку с надгробий и т. д. С XII в. оформилась «специализация» святых; примерно половина всего пантеона святых считались патронами определенных болезней. Помимо исцеления святыми, были распространены амулеты, которые считались важным профилактическим средством. Получили хождение христиан, амулеты: медные или железные пластины со строчками из молитв, с именами ангелов, ладанки со святыми мощами, флакончики с водой из священ, реки Иордан и т. п. Пользовались и лечебными травами, собирая их в определенное время, в определенном месте, сопровождая определенным ритуалом и заклинаниями. Часто сбор трав приурочивали к христиан, праздникам. Кроме того, считалось, что крещение и причащение тоже воздействуют на здоровье человека. В средние века не было такой болезни, против которой не было бы специальных благословений, заклятий и т.д. Целебными считались также вода, хлеб, соль, молоко, мед, пасхальные яйца. Больницы появились в Раннее Средневековье, как правило, при церквах и монастырях. Уже в V в. по уставу св. Бенедикта (см. Бенедикт Нурсийский) монахам, которые не имели специального образования, вменялось в обязанность лечить и ухаживать за больными. Больницы Раннего Средневековья предназначались не столько для больных, сколько для странников, пилигримов, нищих. В Высокое Средневековье, с конца XII в., появились больницы, основанные светскими лицами — сеньорами и состоятельными горожанами. Со второй пол. XIII в. в ряде городов начался процесс т. наз. коммунализации больниц: городские власти стремились участвовать в управлении больницами или полностью взять их в свои руки. Доступ в такие больницы был открыт бюргерам, а также тем, кто внесет специальный взнос. Что касается болезней, то это были туберкулез, малярия, дизентерия, оспа, коклюш, чесотка, различные уродства, нервные болезни. Но бичом Средневековья была бубонная чума. Впервые она появилась в Европе в VIII в. В 1347 г. чума была завезена генуэзскими моряками с Востока и в течение 3 лет распространилась по всему континенту (см. Чёрная смерть). Незатронутыми остались Нидерланды, чешские, польские, венгерские земли и Русь. Распознавать чуму (как, впрочем, и др. болезни) средневековые врачи не могли, болезнь фиксировалась слишком поздно. Единственный рецепт, использовавшийся населением до XVII в., сводился к латинскому совету cito, longe, targe, т.е. бежать из зараженной местности скорее, дальше и возвращаться позже. Другим бичом Средневековья была лепра (проказа). Появилась болезнь, вероятно, в эпоху Раннего Средневековья, но пик заболеваемости приходится на XII—XIII вв., совпадая с усилением контактов Европы с Востоком. Больным проказой запрещалось появляться в обществе, пользоваться обществ, банями, для прокаженных существовали специальные больницы — лепрозории, которые строили за гор. чертой, вдоль важных дорог, чтобы больные могли просить милостыню (единственный источник их существования). Латеранский собор (1214) разрешил строить на территории лепрозориев часовни и кладбища (для создания замкнутого мира, откуда больной мог выйти только с трещоткой, предупреждая таким образом о своем появлении). В конце XV в. в Европе появился сифилис. Христианство разработало учение о болезни как следствии греха или испытания. «Медицинская» часть этого учения основывалась на ант. теории рим. врача Галена (129—199 н.э.). Согласно этой теории, здоровье человека зависит от гармонич. сочетания в его организме четырех основных жидкостей — крови, слизи, черной и желтой желчи." />
        </LinearLayout>
    </ScrollView>

</AbsoluteLayout>
