<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<AbsoluteLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:background="@drawable/papiro"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto">

    <ScrollView
        android:id="@+id/scrollView"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="710dp"
        android:layout_x="5dp"
        android:layout_y="15dp">

        <LinearLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="match_parent"
            android:orientation="vertical">

            <ImageView
                android:id="@+id/imageView73"
                android:layout_width="392dp"
                android:layout_height="348dp"
                android:layout_x="12dp"
                android:layout_y="10dp"
                app:srcCompat="@drawable/pechrus" />

            <TextView
                android:id="@+id/prerc"
                android:layout_width="399dp"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_x="7dp"
                android:layout_y="362dp"
                android:text="Невозможно представить себе избу в русской деревне без русской печи, которую без преувеличения можно назвать душей любого русского дома. Приготовить, обогреть избу, помыться, затеять стирку, выспаться на теплушке, оставить до утра теплые щи - все это русская печка, которая не только вошла в поговорки и сказки, но и остаётся востребованной до сих пор.  Спросите о России у любого иностранца, и первое о чем он скажет, что у нас очень холодно. И это не удивительно, русский климат известен во всём мире своим крутым характером: русских холод, русская зима, генерал Мороз, встретились в России два друга - мороз да вьюга, и прочие снежные стереотипы имеют вполне реальную основу.   Нашим народным ответом на суровый климат стала многофункциональная и эффективная русская печь, которая имеет большие, даже чудовищные по меркам других стран размеры, но и обеспечивает дом теплом в самые лютые холода.   Русская печка должна быть большой и теплоёмкой, долго хранить тепло и иметь удобный доступ, как для закладки дров, так и для приготовления пищи. Чтобы обеспечить равномерное отопление всего дома, печь обычно располагалась в его центре, а труба выходила наружу из центра крыши. Размер печи достаточно большой, на ней даже устраивается специальная лежанка, на которой всегда тепло. Русская печь с лежанкой - образ, постоянно встречающийся на картинах и в описаниях старорусских изб и домов! История появления русской печи  Курная русская печьДо XIII века избы на Руси были курными, то есть без печной трубы. Отапливали их с помощью курной печи, без отвода дыма, то есть топили по-черному. Дым выходил на улицу просто через дверь, и оседал толстым слоем копоти на потолке. Русские выражения: дым столбом, дым коромыслом - родом из того времени, когда по форме дыма валящего из дверей русских изб, судили о предстоящей погоде.   После XIII века для вывода дыма на улицу курные печи стали дополнять небольшими оконцами над ними в стене, а еще чуть позже отверстием в крыше, которое называлось дымоволок, стали делать деревянные дымоходы - боровы.  Только лишь к XVIII веку, когда получили широкое распространение огнеупорные кирпичи, русские печки обзавелись трубами, и постепенно приобрели тот вид, который известен сейчас. А русская изба, наконец, приобрела свой классический вид - белая, из шести стен (квадратная, разделенная внутри на четыре комнаты двумя пересекающимися крестом стенами). Таким образом, можно считать, что точное время появления классической русской печи, это начало XVIII века. Но еще аж до XX века встречались на Руси курные печи! " />
        </LinearLayout>
    </ScrollView>

</AbsoluteLayout>