<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<AbsoluteLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:background="@drawable/papiro"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto">

    <ScrollView
        android:id="@+id/scrollView"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="700dp"
        android:layout_x="5dp"
        android:layout_y="25dp">

        <LinearLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="match_parent"
            android:orientation="vertical">

            <ImageView
                android:id="@+id/imageView31"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="403dp"
                android:layout_x="47dp"
                android:layout_y="7dp"
                app:srcCompat="@drawable/ikon" />

            <TextView
                android:id="@+id/ikon"
                android:layout_width="372dp"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_x="18dp"
                android:layout_y="412dp"
                android:text="Искусство Средних веков – «сакральная письменность», его можно сравнить с иероглифами или геральдикой. Художник всегда должен точно использовать систему знаков и схем, и любая ошибка в этой области может быть приравнена к ереси. Так, обычный нимб вокруг головы обозначает святость персонажа, а крестчатый – божественную сущность, и с ним изображают лица Троицы и никого, кроме них. Есть специальные символы для обозначения явлений невидимого (например, простертая из облаков в благословляющем жесте рука с крестчатым нимбом – божественное вмешательство) и видимого (например, концентрические или зигзагообразные линии – небо, параллельные горизонтальные - вода) миров. Персонажи обладают фиксированными внешними чертами и деталями одежды (так, св. Петр кудрявый, с тонзурой на макушке и короткой бородой, а волосы Богоматери всегда покрыты), а композиции сцен с их участием строго регламентированы (так, в сцене Распятия Богоматерь всегда справа от Христа, а св. Иоанн – слева).В Раннем Средневековье эти знаки и схемы восполняли недостаток изобразительных средств. Мастера XIII века уже не нуждались в этой их функции. Но для них «…приемы христианского искусства стали чем-то вроде постулатов веры — богословы авторитетом своего учения освятили произведения искусства... Искусство XIII в., бережно хранящее это учение, было проникнуто его духом, благодаря которому произведения этой эпохи достигли величия, свойственного лишь многовековой традиции. В основе этих образов лежит некое глубинное и внеличностное содержание — можно сказать, что его черты и символика стали плодом всеобщих устремлений».  Как и в средневековой литературе, в искусстве этого времени личный талант автора незначителен по сравнению с этой традицией. Нельзя сказать, что величайшие из мастеров Возрождения превзошли скромных художников, воспроизводивших освященные веками образцы.Очень важна ориентация церковных зданий по сторонам света: алтарной частью на восток. Восходя к первым векам христианства, к XIII веку это предписание стало обязательным правилом (так о нём писал Гильом Дуранд), в XI-XVI веках оно соблюдалось почти без исключений, потом было забыто. Северная сторона, тёмная и холодная, обычно посвящена Ветхому Завету, Южная, светлая и тёплая, – Новому, а Западная, освещаемая закатом солнца – Страшному Суду.Также важны преимущество правой стороны над левой и преимущество верха над низом. Этому принципу, освященному богословской традицией, подчинено расположение персонажей. Например, когда Христа изображают во славе, символизирующих евангелистов четырех животных вокруг него размещают в порядке, согласном с иерархией их природ: ангела – сверху справа, орла – сверху слева, льва – снизу справа, тельца – снизу слева. «Соблюдение иерархии яснее всего видно в изображениях праведников, составляющих Церковь торжествующую. В декоре портала Страшного Суда собора Парижской Богоматери фигуры святых, расположенные на архивольтах, представляют как бы концентрические полуокружности вокруг фигуры Христа, как в Божественной комедии Данте. Здесь представлены последовательно ряды праотцов, пророков, исповедников, мучеников и дев — подобная иерархия видов святости принята и в литургических текстах». Ангельские чины обычно располагают согласно порядку, описанному в трактате Псевдо-Дионисия Ареопагита «О небесной иерархии».Любовь к порядку в средневековом искусстве проявляется даже в мельчайших деталях. Так, консоли, несущие статуи порталов, изображают второстепенных персонажей, связанных с главными: апостолы стоят на преследовавших их императорах, Моисей – на золотом тельце (тема триумфа), Валаам – на своей ослице. «Тесная связь между главной статуей и персонажем консоли настолько очевидна, что в соборе Парижской Богоматери оказалось возможным с большой долей уверенности определить по фигурным консолям все статуи левого портала».  Одним из важнейших принципов изображения была симметрия, воплощавшая божественную гармонию. Двенадцать пророков Ветхого Завета противопоставляются двенадцати апостолам Нового Завета, а они вместе – двадцати четырём апокалиптическим старцам. Четыре великих пророка помещались напротив четырёх евангелистов.Вера в то, что тайны мироустройства скрываются в числах, пришла от неопифагорейцев к неоплатоникам, от тех – к Отцам Церкви, от них же – к последующим средневековым мыслителям. Существовала традиция толкования значений чисел, встречающихся в Библии, до нас дошло множество богословских трудов, посвященных этому.Числу двенадцать, например, как произведению тройки – числа Троицы, души и всего духовного мира – и четвёрки – числу четырёх элементов, тела и всего материального мира – придавали значение проникновения в область духа, возвещения миру истинной веры и установления вселенской Церкви, которую символизировали апостолы.Семерку, сумму тройки и четверки, толковали как выражение единения в человеке двух природ, число гармонии человеческого существа. Поэтому жизнь человека делится на семь возрастов, каждому из которых соответствуют одна из семи планет и одна из семи добродетелей, а семь таинств помогают уберечься от семи смертных грехов. " />
        </LinearLayout>
    </ScrollView>

</AbsoluteLayout>