<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<AbsoluteLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:background="@drawable/papiro"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto">

    <ScrollView
        android:id="@+id/scrollView"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="706dp"
        android:layout_x="5dp"
        android:layout_y="19dp">

        <LinearLayout
    android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="match_parent"
            android:orientation="vertical">

            <ImageView
                android:id="@+id/imageView76"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="269dp"
                android:layout_x="12dp"
                android:layout_y="6dp"
                app:srcCompat="@drawable/folkloria" />

            <TextView
                android:id="@+id/textView6"
                android:layout_width="367dp"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_x="25dp"
                android:layout_y="287dp"
                android:text='Фольклор (от англ. folk+lore — "народная мудрость") — устное народное творчество, собранное из народных традиций, легенд и народных верований, выраженное в пословицах, сказках и песнях, передаваемых из поколения в поколение. Британский антиквар и писатель Уильям Джон Томс (1803–1885) впервые использовал этот термин в 1846 году. Синонимы слова фольклор: устное народное творчество, произведение, творчество, наследие, фольклористика. Наилучшими сочетаниями будут: народное творчество, танцевальный фольклор и т. д. Мы знакомимся с произведениями русского фольклора ещё в самом раннем детстве. Это — русские народные сказки, загадки, пословицы, поговорки и др. Например, такие незабываемые сказки, как: "Петушок — золотой гребешок", "Курочка Ряба" или "Колобок". Родители, бабушки и дедушки читают нам книжки народного творчества, прививая любовь к героям нашей культуры. А им их читали или же рассказывали по памяти ещё их родители или же их бабушки и дедушки, а до них были предыдущие поколения. Дети постарше уже в школе знакомятся с приключениями великих русских богатырей и других героев, авторы которых неизвестны. Основные жанры русского фольклора Жанры русского фольклора делятся на: Эпические произведения В отличие от литературных произведений эпические ещё делятся на стихотворную и прозаическую форму. Это: былины (исторические древнерусские эпические пecни-сказания, воспевающие богатырские подвиги); бывальщины (краткий вербальный рассказ о как будто реальных событиях, схож с "городской легендой"); былички (рассказ "очевидца" о якобы реальной встрече с нечистой силой); небылицы; поговорки; сказки; исторические песни; предания; легенды; сказы; пословицы. Лирические произведения Это: частушки, колыбельные, обрядовые, семейные и любовные песни, похоронные причитания. Драматические произведения Это: народные драмы. Для разного жанра фольклора характерно и разное содержание: былины рассказывают о подвигах богатырей, а исторические песни — о деяниях героев исторических событий. В разных жанрах существует свой тип персонажа: в былинах герои — богатыри, а в сказках — например, Иван-дурак и Баба Яга. Для композиции фольклорных произведений типично присутствие: присказки, запева, замедления действия, троичности событий и тавтологии, эпитетов, гипербол и др. Фольклор разных стран отличается, но при этом имеет много общего. Это связывают с географической близостью, экономическими взаимоотношениями или другими связями, что повлекло за собой межкультурный обмен. Особенности фольклора Отличительные черты фольклора: устная форма, народность, вариативность, анонимность, коллективность, историчность, кумулятивность, контакт между исполнителем и слушателем, повторяемость, фундамент — традиции. Устная форма В отличие от письменной литературы у фольклора устный характер исполнения. Народность фольклора Представляется в нестандартных образах. Выражает идеалы, стремления и самые глубокие насущные жизненные интересы народа. Вариативность В народном творении обычно существуют разные варианты исполнения. Например, сказка "Царевна-лягушка" имеет более двадцати разных вариантов с разными героями (в одном у неё появляется неизвестный жених, в другом — Кощей-бессмертный, существует вариация с Еленой Прекрасной и т. д.). Анонимность Фольклорные произведения сочиняются общими усилиями — имя человека, кто впервые рассказал ту или иную историю (или придумал героя), неизвестно. Но это даже неважно, так как эти образы считаются общедоступными и всенародными. Коллективность Новая песня, сказка или какое другое творение устного народного творчества считаются состоявшимися только тогда, когда они были восприняты большим количеством слушателей-исполнителей. Это творение должно создаваться, рассказываться и передаваться из уст в уста множество раз. Окончательная критика и обработка фольклорной композиции может произойти только в коллективе, массами людей. Историчность Творения фольклора создавались в глубине веков и совершенствовались временем, получая новые формы, вариации и оттенки. Фундамент — традиции Любое творение народного творчества берёт своё основание в традициях своей нации и пытается привить их новым поколениям. Кумулятивность Произведения народного творчества поглощают то, чем живёт душа нации. Таким образом она сохраняет традиции, воспевает людские идеалы и передаёт ценную информацию о прошлом для обеспечения лучшего будущего посредством культуры. Контакт между исполнителем и слушателем Существует непосредственный контакт между исполнителем и слушателем. Повторяемость (или цикличность) Шаблон времени в фольклоре — это круг или колесо. События происходят в строго определённой последовательности, начало и конец сходятся вместе, мгновенность сливается с вечностью. Фольклор в музыке Жанры музыкального фольклора — это типы музыкальных произведений, которые были созданы анонимными авторами, сохранены в памяти и передаются устно от одного поколения другому. Во всём мире существует огромное количество разных фольклорных музыкальных жанров, назвать их все будет почти нереально. Однако их можно разделить на вокальные (поются), инструментальные (играются на инструментах) и вокально-инструментальные (одновременно поются и играются на инструментах). Также их можно распределить на три категории по содержанию: эпос (рассказывается история), лирика (упор на чувства), драма (происходит действие). Примером фольклорного музыкального произведения можно назвать такую известную и любимую всеми нами песню, как "Во поле берёза стояла". Авторство этой песни уже давно потеряно с веками, а слова и мелодия передавались из поколения в поколение, пока она не дошла и до наших времён мобильных телефонов и интернета.' />

        </LinearLayout>
    </ScrollView>

</AbsoluteLayout>