<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<AbsoluteLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:background="@drawable/papiro"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto">

    <ScrollView
        android:id="@+id/scrollView"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="706dp"
        android:layout_x="3dp"
        android:layout_y="9dp">

        <LinearLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="match_parent"
            android:orientation="vertical">

            <ImageView
                android:id="@+id/imageView40"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="242dp"
                android:layout_x="48dp"
                android:layout_y="10dp"
                app:srcCompat="@drawable/drevn" />

            <TextView
                android:id="@+id/drev"
                android:layout_width="381dp"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_x="14dp"
                android:layout_y="274dp"
                android:text="Богатейшие археологические культуры России указывают на древнюю историю освоения её земель первобытными людьми в раннем палеолите — не менее 1 млн лет назад, возможно, 1,5—2 млн лет назад (Кермек, Ливенцовка, Рубас, Айникаб, Мухкай II). Денисовский человек жил в Денисовой пещере в эпоху среднего палеолита (170—50 тыс. лет назад). К этой же эпохе относятся находки неандертальцев (Рожок 1, пещеры Денисова, Мезмайская, Окладникова, Чагырская). Самой древней находкой Homo sapiens в России считается усть-ишимский человек (45 тыс. л. н.). Таранная (надпяточная) кость обнаружена у деревни Байгара в Тюменской области (43 тыс. л. н.). В Якутии находится Янская стоянка (31,6 тыс. л. н.), в Иркутской области — стоянка Мальта́ (24 тыс. л. н.). Самыми древними стоянками человека разумного на современной территории Русской равнины считаются Костёнки (Маркина гора), Сунгирь (35 тыс. л. н.), Хотылёво 2, Зарайская стоянка (21 тыс. лет до н. э.) и др. В постледниковую мезолитическую эпоху европейскую часть России заселили представители свидерской культуры, потомками которых являлись племена бутовской (VIII—VI тыс. до н. э.) и верхневолжской (VI—III тыс. до н. э.) культур. Они уже использовали лук и стрелы в качестве оружия. На поздних стадиях намечается переход к субнеолиту, поскольку они начинают осваивать керамику. Днепро-донецкая культура (переходная к земледелию восточноевропейская субнеолитическая археологическая культура V—III тыс. до н. э.) была изначальным очагом для культуры ямочно-гребенчатой керамики, которая распространилась на север, двигаясь через Валдай. В V тыс. до н. э. в степях южной России на периферии Балканского неолита формируется самарская культура, которую многие исследователи считают праиндоевропейской. Они занимались скотоводством, изготавливали ювелирные украшения и насыпали над умершими курганы. Известны были им и металлические (медно-золотые) украшения. Ямная культура берёт начало от хвалынской культуры в среднем течении Волги и от среднестоговской культуры в среднем течении Днепра, сменяется полтавкинской культурой. Происхождение культуры боевых топоров (шнуровой керамики) А. Я. Брюсов связывает с катакомбной культурой юга Восточно-Европейской равнины. В III тыс. до н. э. индоевропейские племена скотоводов фатьяновской культуры вторгаются в лесную полосу Русской равнины, где обитали племена волосовской культуры. В этот же период леса Восточной Европы и Азии заселяют племена, сохраняющие неолитический образ жизни, которые постепенно смешиваются со скотоводческими племенами фатьяновской и среднеднепровской культуры переселявшихся на их территории. В Сибири афанасьевская культура сменилась окуневской культурой. На рубеже III тыс. и II тыс. до н. э. на Урале появляются протогородские поселения синташтинской культуры (Аркаим) и боевые колесницы. Срубная культурно-историческая общность эпохи поздней бронзы (XVIII—XII века до нашей эры, по другим оценкам — XVI—XII века до н. э.) распространилась в степной и лесостепной полосах Восточной Европы между Днепром и Уралом. В историческую эпоху ираноязычные народы Великой Степи известны под именами киммерийцев, скифов и сарматов. На западе России в верховьях Днепра обитали носители днепро-двинской культуры, которая сменяется банцеровско-тушемлинской культурой. В 1-ой половине I тыс. до н. э. на значительной части страны распространяется железная металлургия. Территории Верхнего Поволжья, побережья Оки и Валдайской возвышенности занимают племена дьяковской культуры. Среднее Поволжье заселено племенами городецкой культуры, бассейны Камы, Вятки и Белой — племенами ананьинской культуры и позже пьяноборской культуры. Юхновская культура (V—II века до н. э.) была распространена на территориях Брянской, Курской и Орловской областей. Первыми собственно государственными образованиями на территории современной России стали города-государства в VI веке до н. э., основанные древнегреческими колонистами в Северном Причерноморье: Фанагория, Гермонасса, Горгиппия. Позже они объединились в Боспорское царство." />

        </LinearLayout>
    </ScrollView>

</AbsoluteLayout>