<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<AbsoluteLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:background="@drawable/papiro"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto">

    <ScrollView
        android:id="@+id/scrollView"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="707dp"
        android:layout_x="0dp"
        android:layout_y="15dp">

        <LinearLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="match_parent"
            android:orientation="vertical">

            <ImageView
                android:id="@+id/imageView11"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="258dp"
                android:layout_x="13dp"
                android:layout_y="10dp"
                app:srcCompat="@drawable/krestone" />

            <TextView
                android:id="@+id/kresto"
                android:layout_width="393dp"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_x="10dp"
                android:layout_y="276dp"
                android:text="26 ноября 1095 года в городе Клермоне перед многочисленной толпой выступил римский папа Урбан II. Он поведал собравшимся о том, что Святая земля (так в Средние века называли Палестину) с ее главной святыней – Гробом Господним в Иерусалиме[4] – захвачена новыми завоевателями. Это были турки-сельджуки – кочевой народ из Средней Азии. Папа заявил, что турки-мусульмане оскорбляли христианские святыни, разрушали церкви, убивали христиан. Урбан II призвал освободить Святую землю, обещая участникам похода немедленное отпущение всех грехов и вечное спасение.  Потрясенные речью папы слушатели пали на колени и поклялись пожертвовать своей жизнью ради освобождения Иерусалима. В знак готовности немедленно отправиться в поход люди нашивали на одежду кресты из красной материи. За это воинов стали называть крестоносцами. Так началась эпоха крестовых походов. Призыв отправиться на освобождение Гроба Господня нашел отклик во всех христианских странах Европы. Тем более что здесь было немало людей, готовых отправиться за море в поисках славы, чести и богатства. Это были безземельные рыцари – младшие сыновья землевладельцев, не получившие в наследство феода. Они часто объединялись в разбойничьи шайки и грабили окрестности, являясь настоящим бедствием для многих стран Европы. Крестовые походы предоставляли таким рыцарям прекрасную возможность отличиться и разбогатеть. Отправиться в Палестину были не прочь и крупные феодалы, рассчитывавшие расширить свои владения за счет земель на восточном побережье Средиземного моря. Разбогатеть в Палестине, получить надел и личную свободу мечтали и крестьяне, страдавшие от непомерных повинностей. В походах на Восток были заинтересованы также итальянские купцы и духовенство. Первые стремились с помощью крестоносцев устранить своих восточных конкурентов в торговле на Средиземном море, вторые рассчитывали упрочить авторитет католической церкви и объединить всех христиан под властью римского папы. И феодалов, и крестьян, и духовенство вдохновляло искреннее желание освободить Святую землю. Первыми весной 1096 года в крестовый поход отправились французские и немецкие крестьяне. Продав свое имущество и бросив дома, вооружившись топорами, вилами и дубинами, тысячи бедняков двинулись в Святую землю. Возглавили крестовый поход бедноты монах Петр Пустынник и рыцарь Вальтер по прозвищу Голяк. Грабя по пути селения и воюя с жителями тех земель, через которые пролегал их путь, бедняки с большими потерями добрались до Константинополя. Однако в первом же сражении с турками-сельджуками в Малой Азии они были перебиты.  Осенью 1096 года начался первый Крестовый поход – в Святую землю отправились около 40 тысяч рыцарей из Франции, Германии, Италии и других стран, не считая сопровождавших их оруженосцев, прислуги и торговцев. В походе участвовали также посланцы римского папы. Единого командования у крестоносцев не было. Прибыв разными путями в Константинополь, крестоносцы переправились в Малую Азию и, разгромив войско сельджуков, по гористой, безводной местности двинулись к Палестине. Несмотря на жажду, голод и болезни, рыцари захватили Эдессу, после долгой осады овладели Антиохией и к лету 1099 года подошли, наконец, к Иерусалиму.  Ворвавшись после штурма в город, крестоносцы устроили там резню. Большинство жителей были убиты, а их дома разграблены. Жадность и жестокость завоевателей не знали предела. В надежде найти золото крестоносцы вспарывали погибшим животы, ища в желудках проглоченные монеты, а узнав, что старики, женщины и дети скрываются в главной иерусалимской мечети, рыцари устроили там настоящую бойню. После совершенных злодеяний воины молились в храме Гроба Господня. Цель похода была достигнута: Иерусалим «освобожден».  На захваченных территориях крестоносцы образовали свои государства: графства Эдесское, Триполи, княжество Антиохийское и королевство Иерусалимское. Особую роль играл иерусалимский король, которого правители других областей признали своим сеньором. На землях, растянувшихся узкой полосой в 1200 км по восточному побережью Средиземного моря, установились феодальные порядки. Палестина покрылась крепостями, ее земли превратились в феоды баронов и рыцарей, за которые нужно было нести постоянную военную службу, местные жители стали зависимыми крестьянами и были обложены тяжелыми податями. Население ненавидело завоевателей, поэтому их власть на захваченных территориях была непрочной. Усилить влияние крестоносцев на Востоке были призваны духовно-рыцарские ордена, возглавляемые великими магистрами, которых назначал римский папа. Члены ордена, как монахи, не заводили семей, молились и соблюдали посты, но в случае необходимости с мечом в руках сражались с врагами. Итальянские рыцари, помогавшие прибывшим в Святую землю паломникам, лечившие больных в госпитале святого Иоанна в Иерусалиме, образовали орден госпитальеров. Члены этого ордена носили красные плащи с белым крестом. Организация французских воинов, лагерь которых размещался на горе, где в древности располагался храм Соломона, получила название ордена тамплиеров (по-французски – храмовников). Тамплиеры облачались в белые плащи с красным крестом. На месте немецкого госпиталя в Иерусалиме возник тевтонский орден, членов которого можно было узнать по белому плащу с черным крестом." />

            <ImageView
                android:id="@+id/imageView12"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_x="101dp"
                android:layout_y="2000dp"
                app:srcCompat="@drawable/antiohia" />

            <TextView
                android:id="@+id/krestdav"
                android:layout_width="359dp"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_x="35dp"
                android:layout_y="2343dp"
                android:text="Но, несмотря на значительные силы французских и немецких феодалов, собранные королем Людовиком VII и императором Конрадом III, второй Крестовый поход (1147–1149) завершился неудачей.  В конце XII века правитель Египта, Месопотамии и Сирии Саладин захватил Иерусалим. Римский папа вновь призвал феодалов освободить Гроб Господень. Третий по счету Крестовый поход возглавили самые могущественные европейские правители: император Фридрих I Барбаросса[5], английский и французский короли Ричард I Львиное Сердце и Филипп II Август. В 1189 году в поход двинулось немецкое войско, но по пути в Малую Азию погиб Фридрих Барбаросса. Оставшись без предводителя, большинство германских рыцарей вернулись домой." />

            <ImageView
                android:id="@+id/imageView13"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="298dp"
                android:layout_x="9dp"
                android:layout_y="2639dp"
                app:srcCompat="@drawable/kresttri" />

            <TextView
                android:id="@+id/kresttri"
                android:layout_width="383dp"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_x="16dp"
                android:layout_y="2967dp"
                android:text="Англичане и французы отправились в Святую землю морем через год после немцев. Сначала им сопутствовала удача: крестоносцы захватили остров Кипр. Однако между английским и французским правителями вспыхнула ссора, и Филипп II со своим войском вернулся в Европу. Оставшийся в Палестине король Ричард сумел к 1192 году отвоевать у Саладина часть Иерусалимского королевства, но вернуть сам Иерусалим не смог. В 1202 году по новому призыву папы был предпринят четвертый Крестовый поход. Он мало походил на предыдущие экспедиции. Не в силах расплатиться с венецианскими купцами за предоставленные для путешествия в Святую землю корабли, крестоносцы поддались на уговоры торговцев и изменили маршрут похода. Вместо освобождения Святой земли рыцарское войско осадило столицу Византии – главного торгового конкурента Венеции. Крестоносцы потребовали с жителей Константинополя деньги за «защиту от неверных» и после отказа горожан платить начали штурм. 12 апреля 1204 года столица Византии пала. Захватив город, крестоносцы грабили и убивали жителей, жгли книги, сбрасывали с постаментов античные статуи, разоряли православные церкви. Разбив массивные двери храма Святой Софии, рыцари ворвались в главный зал собора, выбросили мощи святых и принялись жадно срывать драгоценные оклады с икон, хватать золотую и серебряную церковную утварь." />

            <ImageView
                android:id="@+id/imageView14"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="320dp"
                android:layout_x="34dp"
                android:layout_y="3464dp"
                app:srcCompat="@drawable/krestche" />

            <TextView
                android:id="@+id/krestche"
                android:layout_width="337dp"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_x="43dp"
                android:layout_y="3802dp"
                android:text="Отягощенные добычей, крестоносцы забыли о цели своей экспедиции и не стали освобождать Иерусалим. Обосновавшись на захваченной территории, рыцари провозгласили создание Латинской империи и обложили ее население тяжелыми налогами.
Неудачные попытки рыцарей освободить Иерусалим средневековые люди объясняли по-своему. Главной причиной поражений они считали недовольство Бога крестоносцами, погрязшими в грехах. Под влиянием таких настроений в 1212 году тысячи ребятишек из Франции и Германии двинулись в Святую землю. Дети не были вооружены и не собирались воевать. Они были уверены в том, что Иерусалим сам падет перед ними. Но крестовый поход детей закончился трагедией. Купцы, взявшиеся доставить ребят в Палестину, обманули их. Вместо Святой земли корабли причалили в Египте, где детей продали в рабство.
Как вы думаете, почему участники детского крестового похода полагали, что смогут беспрепятственно освободить Иерусалим?
Вскоре после окончания детского крестового похода состоялась новая военная экспедиция на Восток. Но и пятый Крестовый поход (1217–1221), в котором участвовали немецкие, английские и венгерские рыцари, не увенчался успехом. Самым необычным был шестой Крестовый поход (1228–1229) под руководством внука Фридриха Барбароссы Фридриха II. Крестоносцам даже не пришлось воевать. Фридрих II сумел заключить с турецким правителем договор, по которому мусульмане возвратили европейцам Иерусалим и ряд других городов, а крестоносцы пообещали помогать предводителю турок в борьбе против его врагов.
Господство христиан над Святой землей было недолгим, в 1244 году Иерусалим был вновь захвачен турками. Чтобы отвоевать город, французский король Людовик IX Святой предпринял седьмой (1248–1254) и восьмой (1270) Крестовые походы. Но они завершились неудачно, а сам король погиб. Восьмой Крестовый поход был последним. Отвоевать Святую землю европейцам так и не удалось, а к 1291 году они потеряли все восточные владения, кроме острова Кипр.
Столкновение стран Запада и Востока в ходе крестовых походов повлияло на ход мировой истории. В результате ослабления Византийской империи в Средиземном море стали господствовать итальянские купцы, что способствовало росту европейской торговли. Произошли изменения в хозяйстве и образе жизни европейцев. Побывавшие на Востоке крестоносцы впервые попробовали тростниковый сахар, научились выращивать рис, арбузы, лимоны, абрикосы. После крестовых походов в Европе в моду вошли бани и шахматы, стали строиться ветряные мельницы, люди больше узнали об окружающем мире. Крестовые походы, продолжавшиеся с конца XI до конца XIII века, оказали большое влияние на развитие стран Запада и Востока. Это было крупнейшее военное столкновение католического, православного и исламского миров." />
        </LinearLayout>
    </ScrollView>

</AbsoluteLayout>