<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<AbsoluteLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:background="@drawable/papiro"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto">

    <ScrollView
        android:id="@+id/scrollView"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="699dp"
        android:layout_x="5dp"
        android:layout_y="26dp">

        <LinearLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="match_parent"
            android:orientation="vertical">

            <ImageView
                android:id="@+id/imageView56"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="340dp"
                android:layout_x="53dp"
                android:layout_y="22dp"
                app:srcCompat="@drawable/mongol" />

            <TextView
                android:id="@+id/mong"
                android:layout_width="382dp"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_x="21dp"
                android:layout_y="369dp"
                android:text="Нашествие монголов на Руси началось в 1237 году, тогда под руководством хана Батая семидесяти пяти тысячное войско начала вторжение. Эта армия было хорошо обучена и укомплектована, у них присутствовало все необходимое снаряжение. Ханская империя была крупнейшей за историю тех времен, она пришла с целью сжечь все города и села, которые им не покорятся и вместе с этим перебить всех. Затем везде ввести дань и поставить властвовать своих людей – басканов. Напали монголо-татары неожиданно, однако не это решило ход войны, хотя ускорило. Было масса причин, по которым пала бы Русь, поэтому монголы были полностью уверены в своей победе. В то время страна была полностью разворована и поделена между мелкими князьями. Тогда как монголо-татары были едиными и могучими, они процветали. Так продолжалось целых полтора столетия и только после этого в 1380 году, Русь немного расцвела и ей удалось собрать войско, был единый полководец Дмитрий Иванович, именно он решил исход сражения на куликовом поле и дал отпор врагу. Тогда Русь превратилась из позорной нации к боевой и успешной. ход сраженияВ начале войны нынешняя Россия не была единой, из-за этого она была слабой и поэтому целых полтора столетия правили монголы, Золотая орда. Это поражение стало расплатой за жадность княжеств и их вечную дележку земель между собой. В начале войны в декабре был сожжен ростов, а не прошло и месяца Коломна. Затем весной были завоеваны практически все княжества. Так они двигались княжество за княжество и в конце концов в 1240 году взяли Киев.  После Руси монголо-татары не остановились и двинулись на Европу. Они одерживали победы в Польше, Чехии, Венгрии. Однако истерзанные боями они вскоре вернулись в Поволжье, здесь они сделали свою как бы столицу. Почти полтора столетия монголы издевались над русским народом, грабили его, культура пала в запустенье, творилась деспотия.  В двенадцатом веке в Монголии еще не было единого центра, соединение произошло при помощи вождя Темучина на общем собрании, его провозгласили общим ханом. Тогда была создана империя, начали разрабатывать стратегию войска. В результате выбрали десятичный принцип, это когда одна организация состоит из десяти человек, а уже следующая с прибавлением нуля. Чтобы контролировать всю армию создали специальную единую гвардию, которая подчинялась только императору. Сразу еще огнестрельного оружия не было, конница монголов была лучшая в своем классе. Они побеждали в любых сражениях, это благодаря тому, что войска были все обучены и хорошо организованы.  Золотая ордаУже в тринадцатом веке монголы завоевали часть Сибири и сразу двинулись на Китай, где большая часть уже была под захватчиками. На данных землях они хорошенько поживились, вывезли военную технику, также было перевербованы все советники и стратеги с большим опытом. Далее орда захватила Среднюю Азию, Закавказье. При захвате половцев они дали отбор и при поддержке русских князей в 1223 году произошла битва, которая закончилась поражением. Чингисхан умер в 1227 году, тогда ханом выбрали его третьего сына, после этого состоялось собрание, где решено было о захвате западных земель, тогда уже была угроза захвата русских земель и все это понимали. Великим ханом-полководцем был выбран Бату. Спустя десять лет началось завоевание Руси. Тогда княжества были так не организованы, что сражались по одиночке, а у орды была большая сплочённая армия. В 1238 году после победы над Рязанью войска сожгли Владимир. Остановилось войско орды только перед Новгородом, здесь было распутье и необходимо было поворачивать на Юг. После небольшого перерыва монголы вновь начали наступление, разрушили Чернигов и Киев, местные княжества по пути. После пошли на Европу, однако после Польши и Чехии они остановились.Когда наступил 1236 год хан Батый начал наступление на Волжскую Булгарию, после этого было принято решение идти на Русь. Захватывали они ее в результате нескольких походов. Некоторые детали сражения Хроника событий:-1238 покорение северо-востока Руси.  -1240 покорены Черниговское и Киевское княжества.  оборона Рязани. оборона Владимира. Козельск штурмовали семь недель, прозвав его народ злым. произошла битва на реке Сити, где русские войска не дали захватчикам пройти к Новгороду. Киев пал, это считается окончательным поражением и захватом Руси. Больше всего в данных сражения потеряла Русь, если на Европе они прошлись только нашествием, то в нынешней России было установлено иго. В итоге завоёванные земли Батаем были просто ошеломляющие по размеру. Вся империя Монголов охватывала почти всю Евразию.  Первое сопротивление Русь оказала своей дружиной в 1223 году. Тогда иго пошло на половцев, которые попросили помощи у русских князей. Тогда состоялась большая битва, однако монголо-татары нанесли сокрушительное и унизительное поражение всем собравшимся ополченцам. Тогда погибло много русских князей и около десяти тысяч воинов со стороны ополченцев. Причины разгрома: Пришли на помощь не все князья, а только часть, не было единства. Они недооценили мощь монголо-татар.  Бой был плохо подготовлен и согласован, не было единого строя. Когда кочевники проходили по русским землям они массово разрушали все города и села. Людей при этом убивали или забирали в плен, многая ремесленническая деятельность была утрачена. Всех людей, которые в чем-то разбирались, какой-либо профессии увозили в Монголию. Поэтому все мастера, у которых был опыт не могли поделиться уже своими знаниями с предшественниками. Многие монастыри были напрочь разрушены и уничтожены. Крестьянам было тяжело, их грабили постоянно все, кому не лень, даже местные шайки. Обычно при нашествии спаливали все хозяйственные постройки, скотина забиралась для нужд армии захватчиков. Как только собирали урожай они приезжали и грабили его. Русских крестьян поставили на поток и просто-напросто продавали на восток в рабство. Конечно же пошли в расход все драгоценные изделия, все вывозилось из Руси. Международное положение оставшихся княжеств пришло на ноль, связей с другими государствами не было. Некоторые даже наоборот пользовались этим и тоже грабили русские земли. Путь к морю Балтики также был отрезан, в общем можно сказать, что все производство и торговля стала.  Иго не давало никак развиваться, даже не водились деньги, чтобы не было товарооборота. В это время европейские государства постепенно переходили к капитализму, а Россия наоборот шла вниз к рабовладельческому строю и грязла в феодализме. Невозможно представить, что же было бы дальше если не сопротивление русского народа, возможно монголы захватили бы весь мир.  нашествие монголовПравославной церкви немного повезло, потому что татары обладали веротерпимостью к религиям. Они не только не забирали все у церквей, но даже иногда поощряли их. Поэтому церковь стала не только воспитателем веры в Бога, но и в русский дух в единство и сплоченность.  Основным же плачевным результатом, которое сделало данное нашествие и деспотия стало отрезание Восточной Руси от Западной Европы, она осталось в изоляции и никак не развивалась в отличии от них. В Европе даже не знали, что пришлось терпеть русскому народу и какие подвиги оно совершило, обороняясь и остановив нападение на них своими силами. Основные негативные последствия, которые сделали Руси монголо-татары: Русь не только отстала от Европы на несколько столетий, но после оккупации еще долго восстанавливала все старое, не говоря уже о развитии. Экономика была уничтожена практически полностью, много умерло людей и увезено образованных. Экономического развития не было, как и ремесел. Культура также исчезла, не говоря уже об развитии. После оккупации еще некоторое время не строилось никаких церквей, потому что нужно было возродить хотя бы сельское хозяйство. Все контакты с западными партнерами и другими основными странами были потеряны, Международных, как и торговых отношений практически не существовало. У князей еще долго собирали дань, все кто отказывался платить погибали, совершали карательные походы. Существует мнение, что хоть нашествие очень негативно сложилось для всего в целом. Однако это помогло сплотить весь русский народ с соседними. В результате чего появилась могучая нация, которая сплочена до сих пор. В заключении следует отметить основные причины, которые привели к поражению русских и такой долгой оккупации. Если рассматривать это все, то повлияла в значительной степени феодальная раздробленность. Также не было никакого центра у государства, не было совместной армии. Кроме того, что не было единого войска, так еще и князья враждовали между собой. Даже те русские дружины, которые существовали не были должным образом обучены о организованы в отличии от соперников." />
        </LinearLayout>
    </ScrollView>

</AbsoluteLayout>