<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<AbsoluteLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:background="@drawable/papiro"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto">

    <ScrollView
        android:id="@+id/scrollView"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="703dp"
        android:layout_x="5dp"
        android:layout_y="22dp">

        <AbsoluteLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="match_parent"
            android:orientation="vertical">

            <ImageView
                android:id="@+id/imageView58"
                android:layout_width="388dp"
                android:layout_height="255dp"
                android:layout_x="15dp"
                android:layout_y="5dp"
                app:srcCompat="@drawable/vnesh" />

            <TextView
                android:id="@+id/vnesh"
                android:layout_width="378dp"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_x="15dp"
                android:layout_y="276dp"
                android:text="Одновременно с утверждением монгольского владычества над русскими княжествами северо-западные русские земли подверглись нападению войск крестоносцев. Вторжение немецких рыцарей в Восточную Прибалтику началось с X в. Поддерживаемое купечеством северонемецких городов и католической церковью рыцарство начало «Дранг нах Остен» — так называемый «натиск на восток». К XII в. немецкие феодалы захватили Восточную Прибалтику. По имени племени ливов всю захваченную территорию немцы назвали Ливонией. В 1200 г. посланный туда Папой Римским бременский каноник Альберт основал крепость Ригу. По его инициативе в 1202 г. был создан духовно-рыцарский орден меченосцев. Перед орденом стояла задача захвата Прибалтики немецкими феодалами. В 1215-1216 гг. крестоносцами была захвачена территория Эстонии. В 1234 г. орден меченосцев был разбит русскими войсками в районе Юрьева (Тарту). В 1237 г. орден меченосцев, переименованный в Ливонский орден, стал отделением более крупного духовно-рыцарского ордена, Тевтонского, созданного в 1198 г. для походов в Палестину. Угроза вторжения крестоносцев и шведских войск нависла над Новгородом, Псковом и Полоцком. В 1240 г. новгородский князь Александр Ярославич (1221-1263 гг.) в устье Невы разгромил шведских захватчиков, за что получил прозвище Невский. В 1240 г. рыцари-крестоносцы заняли псковскую крепость Изборск, а затем укрепились и в самом Пскове. В 1241 г. орден вторгся в новгородские пределы. В ответ на это в 1241 г. Александр Невский захватил крепость Копорье, а зимой 1242 г. освободил от крестоносцев Псков. Затем княжеская владимиро-суздальская дружина и новгородское ополчение двинулись к Чудскому озеру, на льду которого 5 апреля 1242 г. произошло решающее сражение. Битва, которая вошла в историю как Ледовое побоище, закончилась полным поражением крестоносцев." />
        </AbsoluteLayout>
    </ScrollView>

</AbsoluteLayout>