<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<AbsoluteLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:background="@drawable/papiro"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto">

    <ScrollView
        android:id="@+id/scrollView"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="706dp"
        android:layout_x="5dp"
        android:layout_y="19dp">

        <AbsoluteLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="match_parent"
            android:orientation="vertical">

            <TextView
                android:id="@+id/prich"
                android:layout_width="380dp"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_x="13dp"
                android:layout_y="9dp"
                android:text="Феодальная раздробленность – процесс децентрализации государства, ослабления связи с центральной властью под влиянием широкого спектра внешних и внутренних факторов. Понятие часто используется для определения периода в истории Древнерусского государства с XI – до XIII века.  972 г. – последний год правления Святослава, который первым по завещанию разделил территории между сыновьями. После смерти Святослава, на протяжении 8 лет, наследники активно боролись за центральную власть. В 980 году к власти приходит Владимир - начинается период расцвета в развитии государства.  В 1015 году, после смерти Владимира Великого, начинается новый этап борьбы Рюриковичей за власть. Через 4 года киевский престол занимает Ярослав, черниговский – его брат Мстислав. Сформированный дуумвират («правление двух») существовал до 1036 года – до смерти Мстислава.  В 1054 году умирает Ярослав, до начала 70-х годов власть принадлежит его сыновьям – Изяславу, Святославу и Всеволоду. Триумвират пошатнули активные вторжения кочевников на территории Руси. После битвы на реке Альта в 1068 году и поражения Руси от половцев, Изяслав теряет власть в Киеве. Начинается период княжеских съездов. Княжеские съезды или «снемы» - встреча представителей правящего рода Рюриковичей с целью решения важных вопросов внутренней и внешней политики. Относительно данного периода истории применяют понятие «коллективный сюзеренитет» - правление не одного монарха, а представителей одной династии.  Какие съезды известны в истории? Городецкий в 1026/27 г.: первый из достоверно известных, историки не отрицают, что были и другие, раньше Городецкого. В рамках съезда Мстислав и Ярослав договорились о дуумвирате. Позже Мстислав был убит, а Ярослав стал править единолично. Оршанский: в 1067 году – встретились сыновья Ярослава Мудрого, событие произошло после войны с полоцким князем Всеславом. Вышгородский в 1072 году: встреча триумвиров, сыновей Ярослава Мудрого. Любечский съезд 1097 года – наиболее важное событие в процессе развития феодальной раздробленности. На съезде юридически закреплен процесс раздробленности фразой «пусть каждый держит отчину свою». Причиной съезда была активизация половцев в степи, целью князей было установление договоренности, относительно войны против внешнего врага. Инициатором проведения мероприятия был Владимир Мономах. В будущем он будет проводить не один съезд.  Отчина или вотчина – наследное землевладение, которое передавалось от отца к сыну. На съезде утвердили, что каждый отныне является владельцем и князем на территории своей отчины, а не на всей территории Руси.  В 113 году к власти приходит Владимир Мономах. Князю на время правления удалось объединить ¾ земель Руси, он провел более 80 походов против половцев, усовершенствовать законодательную систему, созданием «Устава». С 1125 до 1132 года правит его сын Мстислав. После смерти последнего Русь окончательно распадается на отдельные княжества. Интересный факт! В период с середины XII до середины XIII века престол Киева переходил от одного князя другому 46 раз, минимальный срок правления – 4 дня. Количество новых княжеств увеличилось в несколько раз.  1169 г. – переломный момент в истории Руси, Киев перестает быть политическим и культурным центром после захвата владимиро-суздальским князем Андреем Боголюбским. После объявления себя князем, он отдал город на разграбление дружине, сам уехал в Суздаль.  Основные центры Русь периода феодальной раздробленности Галицко-Волынское княжество или Южная Русь – наиболее развитый центр, приближенный к Европе. Галичское и Волынское княжества были объединены князем Романом в 1199 году. Княжество сохранило монархический уклад, благодаря удачному географическому расположению, практически не подвергалось нападениям кочевников, имело активные контакты с Венгрией, Византией, Польшей.  Владимиро-Суздальская земля: сформировано позже остальных, поэтому вече, как орган самоуправления, практически не использовали. Князей назначали из Киева. После прихода к власти Андрея Боголюбского система управления стала напоминать европейское подданство, но и имело черты деспотичного правления, «самовластие» князя отражалось даже в его отношениях с армией, дворней (наименование дворян, боярства) – они были не равны ему, не считались товарищами, князь был намного выше, являлся господином.  Новгородская земля (Северо-Западная Русь): здесь власть князя, ставленника Киева, перестала существовать, как политическая сила. В 1136 году жители Новгорода превратили князя в «часть» системы административного управления. Наибольшую власть имел епископ и посадник. В Новгороде важнейшие вопросы решали на вечевом собрании.  Конец раздробленности был положен татаро-монгольским нашествием – в 1240 году был осажден и захвачен Киев, в 1241 году в зависимости от Золотой Орды попало Галицко-Волынское княжество. Что привело к политической раздробленности? Внутренние причины Политические Постепенная автономизация княжеств Активное желание отделиться от центра – города Киева Отсутствие единой системы передачи власти Наместника в княжестве горожане поддерживали больше, чем основного правителя – киевского князя Большая территория при разнообразии народностей – минимизируется связь с центром Экономические Активный рост феодального землевладения Вотчинная система Натуральное хозяйство, экстенсивные пути развития экономики Утрата роли Киева как центра торговли Культурные Этническая неоднородность Внешние причины Стабильные и регулярные нападения кочевников на степные территории: печенеги, половцы, монголы (именно татаро-монгольское нашествие станет причиной прекращения существования Древнерусского государства) Утрата былой роли торгового пути «Из варяг в греки» - в XII веке торговые центры смещаются на запад. Поскольку вотчина являлась наследственной землей, главным, чем владел феодал, целью землевладельца становилось наращивание территорий за счет борьбы с соседями. Когда у землевладельца появлялись дети, необходимо было обеспечить сыновей (в основном, их было более двух) землей – вотчина дробилась между 2 и более детьми.  Укрепление вотчинного землевладения Аналогично с государством поступили киевские князья с целью защитить сыновей от противостояния за территории. Идея не имела успеха, поскольку каждый все равно хотел заполучить Киев. Постепенная децентрализация и падение роли Киева привело к смещению приоритетов от сильной центральной власти к сильной власти на местах. Сущность политической раздробленности – переход от централизованной монархии к федеративной.  Федеративная монархия – форма устройства, при которой государство состоит из отдельных территорий (графства, княжества, округа, кантоны и т.д.), наделенных определенной долей автономии в решении внутренних вопросов. Внешняя политика государства – единая. Монархическое устройство предполагает передачу власти в наследство.  Типы престолонаследования Одной из центральных проблем Древнерусского государства было отсутствие четкого механизма передачи власти. Проблема нет была окончательно решена ни одним собранием законов и норм права.  На Руси действовала система лествичного права – родовой принцип наследования, который предполагает объединение горизонтального и вертикального принципов. Согласно первому, власть передается от старшего брата младшему, второму – от отца к сыну. Поскольку претендентов было немало, сыновей у них – тоже, создавалась критическая ситуация, что и приводило к войнам за территории.  В идеале схема наследования выглядела так: Cтарший наследник князя, старший брат; Далее по возрасту – его младшие братья; Сын/сыновья старшего брата; Сыновья остальных братьев по старшинству и так далее. Чтобы кому-то из «нижнего яруса» прийти к власти, нужно уничтожить значительное число конкурентов. Но это не единственная проблема! Присутствовали нюансы, которые вносили коррективы в систему наследования. Например, существует мнение, что муж старшей сестры (дочери правящего князя), выше по статусу и имеет больше прав на власть, чем ее младший брат (тоже сын князя).Последствия раздробленности   Положительные Активное развитие всех территорий Руси, колонизация земель. Активно развивалась региональная экономика, новые торговые центры. Отрицательные Утрата целостности и обороноспособности Руси. Усиление распрей и войн за земли между соседями. Прекращение существования единого государства." />
        </AbsoluteLayout>
    </ScrollView>

</AbsoluteLayout>