<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<AbsoluteLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:background="@drawable/papiro"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto">

    <ScrollView
        android:id="@+id/scrollView"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="707dp"
        android:layout_x="5dp"
        android:layout_y="18dp">

        <LinearLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="match_parent"
            android:orientation="vertical">

            <ImageView
                android:id="@+id/imageView48"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="290dp"
                android:layout_x="15dp"
                android:layout_y="6dp"
                app:srcCompat="@drawable/krestchenie" />

            <TextView
                android:id="@+id/kreschone"
                android:layout_width="390dp"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_x="11dp"
                android:layout_y="298dp"
                android:text="Потомки дали Владимиру Святославовичу прозвище Великий. Его правление ознаменовалось дальнейшим укреплением Древнерусского государства, расцветом его могущества и небывалым подъемом международного авторитета. В русских былинах князя Владимира называли Красным Солнышком. Владимир Святославович в 992 г. отвоевал у Польши Червонную Русь (Галицию), присоединил к Древнерусскому государству земли вятичей, радимичей, Таманский полуостров, создав на его территории Тмутараканское княжество. Древнерусскому государству необходима была единая общеславянская идеология (религия), которая бы надежно связала молодое государство. Таким образом, принятие одной из мировых религий стало исторической необходимостью. Государственной религией Киевской Руси стало православие (правильная вера) — одно из главных направлений христианства. Впервые религиозную реформу в Древнерусском государстве осуществил князь Владимир Великий. В 980 г. он решил создать единый для всех восточных славян пантеон языческих богов. Для этого из огромного количества славянских божеств он оставил шестерых («шестибожие») — Перуна, Хороса, Даждьбога, Стрибога, Симаргла, Мокошу. Важнейшим элементом языческой реформы Владимира было провозглашение Перуна, покровителя князя и его дружины, верховным общегосударственным божеством Киевской Руси. Этой реформой была подготовлена почва для последующего принятия христианства как государственной религии. В 988 г. Владимир ввел христианство на Руси. Введение новой веры растянулось на несколько десятилетий и нередко встречало отчаянное сопротивление населения. В конце X — начале XI в. Русь постепенно христианизировалась. Отдельные районы продолжали исповедовать язычество до XII-XIII вв. Последствия принятия христианства Укрепление государства и усиление власти киевского князя (один великий князь, один всемогущий Бог). Поднятие международного авторитета Древнерусского государства (Европа уже была христианской). Укрепление семьи (запрещение многоженства). Интенсивное развитие культуры и письменности. Князь Владимир изменил систему управления в государстве. Власть на местах перешла от племенной знати к великокняжеским наместникам. Во главе всех территорий князь поставил своих сыновей или лично преданных ему людей. Это подорвало сепаратизм (стремление к отделению и самостоятельности) родоплеменной верхушки и укрепило государство." />
        </LinearLayout>
    </ScrollView>

</AbsoluteLayout>
