<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<AbsoluteLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:background="@drawable/papiro"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto">

    <ScrollView
        android:id="@+id/scrollView"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="709dp"
        android:layout_x="5dp"
        android:layout_y="16dp">

    <LinearLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="match_parent"
            android:orientation="vertical">

            <ImageView
                android:id="@+id/imageView33"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="235dp"
                android:layout_x="10dp"
                android:layout_y="14dp"
                app:srcCompat="@drawable/osmn" />

            <TextView
                android:id="@+id/qwsa"
                android:layout_width="384dp"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_x="14dp"
                android:layout_y="258dp"
                android:text="Согласно турецкому преданию, основателем государства турок-османов был вождь туркменского племени кайы Эртогрул, пришедший со своими соплеменниками в Малую Азию с востока, из туркменских пустынь в начале XIII в. Признав себя вассалом местного султана Ала ад-Дина Кейкубада I, правителя основанного турками-сельджуками в Малой Азии Конийского султаната, Эртогрул получил от него для своего племени бейлик (княжество) в районе Карад-жадага на границе с Византией и начал постепенно расширять его пределы. С его смертью бейлик перешёл по наследству его сыну — Осману и стал носить имя последнего.С 1299 г. Османское княжество стало независимым от сельджуков, хотя Осману пришлось признать верховную власть монгольской империи Хулагуидов, центр которой был в Иране. По мере ослабления монголов Осман приступил к завоеваниям. Его сын Орхан начал чеканить собственные деньги. С 12 лет он участвовал в походах отца, а после его смерти продолжил борьбу с Византией в Малой Азии. В 1336 г. государство Хулагуидов распалось, и турки-османы обрели независимость.Завоевания Орхана в северо-западной части Малой Азии были достигнуты в том числе и благодаря проведённой им военной реформе. Он создал регулярные пехотные и конные войска, заменившие племенные ополчения. Во время войн воины получали жалованье, а в мирное время кормились от земли, за которую не платили налогов.В 1326 г. османы овладели богатым торговым городом Бурсой, важным пунктом транзитной караванной торговли между Востоком и Западом, византийскими городами Никеей (Изник) и Никомедией (Измит). Захваченные земли Орхан раздавал военачальникам и особенно отличившимся воинам в качестве тимаров — условных владений, получаемых за несение военной службы. Постепенно система тимаров стала основой военно-административного и социально-экономического устройства Османской империи.Сын Орхана Мурад I (1360— 1389 гг.) продолжил военную реформу, дополнив армию османов крестьянским ополчением азебов из числа крестьян-христиан, а также ставшим знаменитым впоследствии пехотным корпусом янычар — личной гвардии султанов. Азебы впоследствии слились с башибузуками (буквально: «сорвиголовы» или «буйные головы») — нерегулярными частями, служившими лишь за военную добычу; то же произошло и с аки-би — лёгкой конницей, вооружённой лишь саблями.Одновременно с янычарским корпусом было создано конное войско сипахиев, также подчинённых лично султану и получавших, как и янычары, жалованье из казны. Янычары и сипахии были известны вместе как придворное султанское войско капыкулу. Позже к нему были присоединены особые воинские части артиллеристов, оружейников и другие вспомогательные части. Все эти войска были уже независимы от родоплеменной военной организации и заметно усилили реальную военно-политическую власть падишаха османов. Османские войска были хорошо вооружены и оснащены.По крайней мере с середины XV в. они применяли тактические приёмы, отработанные во время Гуситских войн чешским полководцем Яном Жижкой. Османы укрепляли свои позиции передвижными «крепостями» из связанных между собою телег. В борьбе с кавалерией противника особенно большое значение приобрели такие средства противокон-ной обороны, как шипы и железные крюки на верёвках. С их помощью османские воины стаскивали на землю тяжеловооружённых всадников и подтягивали их к себе. В это время османы имели лучшую в мире артиллерию. Новейшие медные пушки ставились на телеги, запряжённые парой волов.Несмотря на то что османская армия состояла из представителей разных народов и даже разных ве-роисповеданий, она была очень дисциплинированна и морально сплочена. Наряду с мусульманами в войсках было много христиан, в частности с Балканского полуострова. Были также армяне и греки. Многие из янычар достигали высших постов в империи, в том числе и должности великого визиря — главы правительства В XIV—XVI вв. османы подчинили множество народов в трёх частях света — Азии, Европе, Африке. Маленький османский бейлик превратился в обширную Османскую империю. Отвоевав у Византии Малую Азию, османы в начале XIV в. вышли к Средиземному морю. Используя опыт греков, они создали флот, который обрушился на греческие острова в Эгейском море и купеческие корабли. Затем османы начали завоевание Балканского полуострова, который был ими покорён с помощью самих же балканских народов, чьи представители в лице отборного войска янычар, сплочённые жёсткой дисциплиной, во главе с Мурадом I переправились через Босфор и Дарданеллы. В 1362 г. султан взял Адрианополь, превратив его в свою столицу. Под натиском янычар пали болгарские города София и Тырново, и Болгария стала провинцией Османской империи. 15 июня 1389 г. на Косовом поле произошло сражение между турками и сербами. Несмотря на то что сербскому витязю Милошу Обиличу удалось пробраться в лагерь османов и поразить мечом их вождя Мурада I, сербы из-за отсутствия единства в своём войске были разбиты. В османский плен попал князь сербов Лазарь, и этот день стал для них днём скорби, предрешив 500-летнее османское владычество на Балканах.25 сентября 1396 г. объединённая 70-тысячная армия европейских крестоносцев, возглавлявшаяся венгерским королём Сигизмундом, выступила против турецкой армии к болгарскому городу Никополь. Им противостояли 200 тыс. османов во главе с султаном Баязидом I Молниеносным. Сражение закончилось полным разгромом крестоносцев. Лишь 10 тыс. из них попали в плен, а остальные, за исключением небольшого числа счастливчиков, которым удалось бежать, были убиты. Итогом этой катастрофы стало многовековое владычество османов на Балканском полуострове.Однако и сам победитель крестоносцев Баязид познал горечь жестокого поражения. В 1402 г. его армия была разгромлена войсками Тимура, а сам он попал в плен. Сыновья султана начали борьбу за власть, и государство оказалось раздробленным. Централизованная военно-административная система управления утратила силу, а регулярное войско капыкулу было низведено до уровня простых телохранителей османского правителя. Лишь в последние годы правления сына Баязида — Мехмеда I (1413—1421 гг.) и при его преемнике Мураде II (1421 — 1451 гг.) было восстановлено централизованное управление, что позволило туркам удержать свои позиции на Балканах.Мурад II возродил также былое значение войск капыкулу, повысил боеспособность армии, создав сильную артиллерию; упрочил систему тимаров, когда тимариоты при условии ревностного исполнения своего воинского долга владели предоставленными им тимарами из поколения в поколение, передавая их по наследству сыновьям, также обязанным нести военную службу. Именно владетели тимаров составили основную массу конного войска сипахиев.В 1451 г. на престол вступил Мехмед II, который в 1453 г. начал войну за захват остатков Византийской империи, а точнее, её столицы с небольшой окружающей территорией. Константинополь всё ещё продолжал оставаться очень мощной крепостью. Два месяца длилась осада города, а 29 мая 1453 г. войска турок, в 10 раз превосходившие защитников города, скоординированными ударами разных родов войск начали его штурм. Их флот блокировал город с моря, а огонь их артиллерии пробивал крепостные стены. В проёмы одна за одной врывались волны башибузуков, на смену которым бросались янычары. Измотанные защитники Константинополя были сломлены, и город пал.Султан Мехмед II, получивший громкое прозвание Фатих — Завоеватель, перенёс столицу в завоёванный Константинополь, который он переименовал в Стамбул. Его войска захватили Трапезундскую империю, Сербию, Боснию, Албанию, Морею.Усиление Османской империи продолжилось и при султанах Селиме I Явузе (Грозном) (1512—1520 гг.) и Сулеймане I Великолепном (1520— 1566 гг.). В ходе продолжительных войн с Персией были завоёваны Ирак с Багдадом, Азербайджан с Тебризом, Гянджой, Ширван с портами на Каспийском море, Западная Грузия. Победу османов над персами предопределило их бесспорное превосходство в организации и техническом оснащении войск, прежде всего артиллерией.Но главной победой, обеспечившей Османской империи подчинение почти всех арабских стран, была победа над Египетско-Сирийским султанатом, где правили черкесы, выходцы из гвардии мамлюков — вои-нов-рабов. Султаны Египта и Сирии претендовали на главенство в исламском мире, и потому их столкновение с турками имело принципиальный характер.24 августа 1516 г. к северу от Халеба на Дабикском поле между турками и египетско-сирийской армией произошло решающее сражение. Кансух аль-Гури, черкесский султан мамлюков, во главе 60-тысячного войска, в том числе 15 тыс. черкесских мамлюков, в начале сражения без труда отразил атаку сипахийской кавалерии. В конном бою мамлюки изрубили до 10 тыс. сипахиев. Однако исход сражения решили янычары и османская артиллерия. Османские войска по приказу Селима I разместились таким образом, чтобы в любой момент они могли укрыться за ограждениями из связанных телег и древесных завалов и оттуда поражать противника артиллерийским и ружейным огнём. Мамлюкская кавалерия, поражаемая огнём османской артиллерии и выстрелами из янычарских аркебуз, не смогла преодолеть древесные завалы и цепи телег, смешалась и начала отступать. Часть египетских солдат поддалась панике и покинула позиции на правом фланге, вслед за ними дрогнул и левый фланг, и османы бросились в атаку.К полудню было кончено, мамлюки обратились в бегство, а их султан Кансух аль-Гури покончил с собой. Меньше месяца длилась эта победоносная для Османской империи война, и победу в ней трудно переоценить, так как прерогативы и права вселенских руководителей ислама, которые ранее принадлежали черкесским султанам Египта и Сирии, перешли к правителям Османской империи, так же как и титул халифа — наместника Аллаха на земле." />

            <ImageView
                android:id="@+id/imageView34"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="268dp"
                android:layout_x="27dp"
                android:layout_y="3654dp"
                app:srcCompat="@drawable/stambul" />

            <TextView
                android:id="@+id/yui"
                android:layout_width="376dp"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_x="27dp"
                android:layout_y="3948dp"
                android:text="После падения империи черкесских мамлюков Египта и Сирии большинство стран на побережье Красного моря признали власть Османской империи, под её покровительство перешли священные для мусульман Мекка и Медина. К 1552 г. все арабские страны Магриба — Северной Африки, кроме Марокко и Туниса, вошли в состав Османской империи или, по крайней мере, признали её верховный сюзеренитет. Её власть распространялась теперь вплоть до Западной Сахары и берегов Атлантического океана на западе и до Судана на юге, откуда османы в 1572—1589 гг. вели войны с негусами — императорами Эфиопии. В 1574 г. турки овладели Тунисом. Только Марокко сохранило свою независимость.Другим важнейшим направлением османской экспансии была Западная Европа, жители которой с ужасом ждали турецкого нашествия. У европейцев были основания как для паники, так и для военных приготовлений. Ещё во второй половине XV в. султан Мехмед выбил венецианцев из Морей и Албании. Венеция — город-государство, владевшее далматинским побережьем Балкан и островами в Эгейском море, — располагала мощным военным флотом. Однако, несмотря на свои богатства и искусство адмиралов, Республика Святого Марка не могла устоять перед турецким натиском, поскольку её силы были несопоставимы с османской мощью.Наиболее последовательным врагом османов выступал Ватикан. Всякий папа, от мрачных фанатиков Евгения и Пия до беспутного Александра Борджиа, считал «священную войну» с турками «предметом неустанных попечений и забот». Но на их призыв откликнулись в Европе очень немногие и среди них родосские рыцари, превратившие остров Родос в укреплённую твердыню, противостоящую османам почти в сердце их владений.В 1529 г. армия Сулеймана I осадила Вену, столицу Священной Римской империи Габсбургов, в состав которой входили Испания с её заокеанскими колониями, Нижняя Италия, Нидерланды, Германия и Австрия. Османская атака была отражена, но ещё два столетия Вена оставалась прифронтовым городом. Владения османов находились лишь в нескольких десятках километров от Вены. Оттуда постоянно следовали конные набеги османов, а три-четыре раза в столетие Далеко не все европейцы выступали против османов. Верной союзницей турок была Франция, земли которой не граничили с Османской империей. В 1537 г. османы с одобрения Франции напали на остров Корфу, но отошли, натолкнувшись на венецианскую эскадру. В 1564 г. Сулейман решил взять реванш на Мальте, где держали оборону рыцари Мальтийского ордена. Четыре месяца 200 боевых османских кораблей с 35-тысячным десантом безуспешно осаждали и штурмовали Мальту, гарнизон которой во главе с 70-летним рыцарем, великим магистром ордена Жаном де ла Валлеттом, насчитывавший всего 600 рыцарей и 700 пехотинцев, сумел продержаться до подхода подкреплений. Османы потеряли треть воинов и вернулись в Стамбул, чудом избежав гнева султана.Жестокие войны шли в Западном Средиземноморье, где османскому военному флоту противостояли венецианская и испанская эскадры, а в Красном море и в Индийском океане — португальцы.В Красном море в 1547 г. капудан-пашой (адмиралом) был назначен известный османский мореплаватель и картограф, грек по происхождению, Пири Рейс.В 1552 г. во главе эскадры из 30 кораблей с 16 тыс. человек на борту Пири Рейс вышел из Суэца к берегам Омана, разгромил по пути несколько португальских факторий, после 18 дней обстрела взял Маскат — главную португальскую крепость на подступах к Ормузу и вошёл в Ормузский залив, где понёс большие потери, и отступил в Басру. Здесь он был блокирован португальским флотом. С тремя кораблями Пири Рейс вырвался из окружения и вернулся в Суэц. Отсюда он был вызван в Стамбул и казнён за самовольное нападение на Ормуз.К 1510 г. крупные порты Алжира и Туниса были захвачены испанцами и мальтийцами. В 1551 г. османы выбили их из крепости Триполи в Ливии. В 1560 г. испанский флот в составе 90 кораблей овладел островом Джерба у побережья Туниса, но при приближении османского флота во главе с Пияле-пашой в составе 85 кораблей испанцы подняли паруса и отошли на север, где в Керкен-нском заливе эскадра Пияле-паши нагнала и разгромила флот противника. Сорок семь испанских кораблей из 90 были потоплены, а 33 захвачены в качестве трофеев. За эту победу Пияле был возведён в ранг трёхбунчужного паши и приобрёл славу непобедимого адмирала.В 1570 г. между Турцией и Священной лигой, в которую входили Венеция, Испания, Папа Римский, Мальта и ряд итальянских государств (Генуя, Неаполь, Сицилия и др.), началась Кипрская война.Её наиболее значительным сражением стала морская битва 7 октября 1571 г. при Лепанто, в которой европейцы наголову разбили османский флот. Но, несмотря на это поражение, после которого султан три дня ничего не ел, уже к весне следующего года османский военный флот был восстановлен, а война доведена до победного конца. По мирному договору 1573 г. Венеция уступила Кипр Турции.К середине XVI в. на Балканах и в Западном Средиземноморье установилось военное равновесие между Османской империей и противостоящими ей европейскими державами. То же можно сказать и о противостоянии в Индийском океане османского и португальского флотов. Победоносные походы прекратились.К исходу XVII в. Османская империя утратила наступательный потенциал. В 1683 г. её 150-тысячная армия осадила Вену. На помощь изнемогавшим от турецкого натиска австрийцам подошёл с польским войском король Ян Собесский. Четырнадцать часов шла сеча, и османы дрогнули. В итоге этой войны османы потеряли Венгрию, Трансильванию и Словению. К 1686 г. к противникам османов присоединяется Россия, которая созрела для своего исторического рывка к морям. В войне против турок войско молодого Петра I овладело мощной крепостью Азовом. И хотя в 1711г., после поражения от турок в Прутском походе, Пётр I был вынужден вернуть завоёванные земли Турции, в XVIII в. наступила пора европейских народов теснить османов, нанося им поражение за поражением и возвращая свободу захваченным ими землям.Успехи османских завоеваний и столетия их последующего владычества в Европе и на Востоке невозможно объяснить только мощью их оружия и военной организации. Важно понимать, что османское завоевание шло под флагом «освобождения» угнетённых и обездоленных, что притягивало симпатии крестьянско-плебейских масс населения не только мусульманских, но и европейских стран.Социальный переворот, сопровождавший османское завоевание, выражался, прежде всего, в коренной перестройке аграрных отношений в завоёванных странах. Все сельскохозяйственные земли переходили в руки османского государства и передавались крестьянам в наследственное пользование. Турки отменяли все повинности крестьян в пользу должностных лиц или частных держателей. В Османской империи не было наследственной аристократии, простой янычар мог за ратную доблесть возвыситься до высших постов.По этим причинам противостоявший османам лагерь арабской и западноевропейской знати воспринимал их как «варваров», «мужиков-плебеев, возомнивших себя вельможами». Не случайно в XVI в. тяга европейских народных масс к исламу была нередким явлением. По словам современника, христиан, обратившихся к исламу, было «сотни тысяч».В пользу османов было сравнение жизни «славян турецких, которые крепостного права не знали и в XVI в. почти всегда, а в XVII в. очень часто жили лучше и свободнее славян венецианских в Далмации и особенно австрийских в Венгрии и Хорватии». Слухи «о вольной жизни» под властью султана доходили до Польши, Германии, России. Таким образом, успех турецких завоеваний был обусловлен не только военным превосходством османов над народами Балканского полуострова и Арабского Востока. Очень эффективным идеологическим оружием оказались социальные идеалы османской утопии, основанные на эгалитарных идеях ислама. Они во многом и проложили дорогу османскому оружию." />

        </LinearLayout>
    </ScrollView>

</AbsoluteLayout>