<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<AbsoluteLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:background="@drawable/papiro"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto">

    <ScrollView
        android:id="@+id/scrollView"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="714dp"
        android:layout_x="5dp"
        android:layout_y="11dp">

        <AbsoluteLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="match_parent"
            android:orientation="vertical">

            <ImageView
                android:id="@+id/imageView32"
                android:layout_width="373dp"
                android:layout_height="289dp"
                android:layout_x="12dp"
                android:layout_y="5dp"
                app:srcCompat="@drawable/stowr" />

            <TextView
                android:id="@+id/stoware"
                android:layout_width="377dp"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_x="13dp"
                android:layout_y="305dp"
                android:text="СТОЛЕ́ТНЯЯ ВОЙНА́ 1337–1453 , серия воен. столкновений между Англией и Францией в период с 1337 по 1453. Назв. «С. в.» утвердилось в историографии в нач. 18 в. Поводом для С. в. стали династич. притязания Эдуарда III и его потомков на франц. корону, основанные на более близкой степени их родства, чем у королей из франц. династии Валуа, с последними Капетингами. Ещё одна причина С. в. заключалась в конфликте из-за герцогства Гиень – последнего континентального владения Плантагенетов. Стремление англичан править независимо в этом регионе шло вразрез с централизаторской политикой франц. королей. В 1337, после отказа Эдуарда III явиться в курию Филиппа VI Валуа для ответа на жалобу гасконских феодалов, франц. король объявил о конфискации Гиени у непокорного вассала. В ответ Эдуард III принял титул франц. короля. Готовясь к воен. действиям, обе стороны заключали союзные договоры. Из многочисл. альянсов периода С. в. самыми прочными оказались франко-шотл. союз и союз англичан с горожанами Фландрии.Первый период войны (1337–1360) прошёл при явном воен. превосходстве Англии. В 1340 при Слёйсе (у берегов Фландрии) англичане одержали победу на море, что позволило им надолго установить контроль над прол. Ла-Манш. В следующем году началась война за Бретонское наследство (см. Бретань); осн. воен. действия разворачивались в сев. регионах франц. королевства: Бретани, Нормандии, Пикардии, Фландрии. Крупнейшая победа на суше была одержана в 1346 в битве при Креси. В том же году англичанам удалось отразить вторжение шотландцев и разбить армию шотл. короля Дэвида II (правил в 1329–32, 1332–33, 1336–71) при Невиллс-Кроссе. В 1347, после года осады, англичане добились капитуляции Кале, ставшего их опорным пунктом на континенте. В 1356, после опустошительного рейда, начавшегося в Гаскони, наследник англ. короны Чёрный принц нанёс французам сокрушит. поражение в битве при Пуатье, в которой, по мнению современников, погиб весь цвет франц. рыцарства. Мн. знатные французы попали в плен, в т. ч. король Иоанн II Добрый. После продолжит. переговоров в мае 1360 в деревушке Бретиньи, близ Шартра, сторонам удалось достичь компромисса и подписать мирный договор. В обмен на отказ от титула короля Франции Эдуард III получал в суверенное владение Гиень, Кале, графства Гин и Понтье. За освобождение франц. короля был назначен выкуп в 3 млн. золотых экю. Одна из статей договора предусматривала расторжение франко-шотл. союза (официально возобновлён в 1371).В 1360-х гг. осн. ТВД был перенесён на Пиренейский п-ов. В 1366 при помощи франц. войск под команд. Б. дю Геклена незаконнорождённый сын Альфонсо XI Справедливого – Энрике Трастамарский (см. Энрике II) захватил власть в Кастилии. Для защиты прав англ. союзника – Педро I Жестокого в Кастилию прибыли войска под команд. сыновей Эдуарда III – Чёрного принца и Дж. Гонта. В битве при Нахере в 1367 сторонники Педро I Жестокого одержали блистательную победу. Вернувшись в Аквитанию, Чёрный принц с целью покрыть огромные расходы, вызванные исп. походом, был вынужден поднять налоги. В 1369 возмущённые гасконские сеньоры подали жалобу Карлу V Мудрому. Последний в нарушение договора 1360 потребовал от принца ответа как от своего вассала. В янв. 1369 Эдуард III снова принял титул короля Франции, весной того же года с большой армией вторгся на континент; начался второй период С. в. (1369–96).Б. дю Геклен, назначенный великим коннетаблем Франции, старался уклоняться от решит. сражений, предпочитая совершать внезапные нападения на марше на арьергарды англичан. Эта тактика дала ощутимые результаты. В 1377 объединённый франко-кастильский флот совершил серию нападений на юж. побережье Англии, фактически уничтожив англ. эскадру у Ла-Рошели.После смерти в 1377 Эдуарда III на англ. престол вступил 10-летний Ричард II. В 1380 во Франции был коронован 12-летний Карл VI Безумный. Нестабильная внутриполитич. ситуация в Англии, вызванная Крестьянской войной 1381, распространением ереси лоллардов, борьбой с оппозицией при дворе, препятствовала организации крупномасштабных воен. кампаний. Крестовый поход епископа Нориджского против схизматиков в 1383 во Фландрии закончился полной неудачей. Сам епископ и его капитаны предстали перед королевским судом по обвинениям в сговоре с врагом.В 1389 наметилась тенденция к улучшению отношений между англ. и франц. королями. Заключённое ими на три года перемирие неоднократно возобновлялось. В 1396 Ричард II и Карл VI подписали перемирие на 28 лет, скреплённое браком Ричарда II с дочерью франц. короля Изабеллой.Впоследствии возобновлению С. в. препятствовали сложная внутриполитич. ситуация в Англии (низложение Ричарда II в 1399 его кузеном Генрихом IV, волнения в Шотландии, Уэльсе и Ирландии), борьба за власть во Франции, развернувшаяся между Орлеанским и Бургундским домами и вызванная впадением в безумие и неспособностью к управлению короля Карла VI " />

            <ImageView
                android:id="@+id/imageView35"
                android:layout_width="336dp"
                android:layout_height="522dp"
                android:layout_x="17dp"
                android:layout_y="1909dp"
                app:srcCompat="@drawable/azenkur" />

            <TextView
                android:id="@+id/twowarsto"
                android:layout_width="360dp"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_x="18dp"
                android:layout_y="2320dp"
                android:text="Третий период войны пришёлся на правление англ. короля Генриха V (1414–22). В 1414 Генрих V потребовал в качестве своих законных владений все земли, отошедшие к Англии по миру в Бретиньи. В ответ на отказ Карла VI Генрих V принял титул короля Франции и отплыл со своим войском на континент. Король высадился в порту Арфлёра и через полтора месяца взял этот город, после чего принял решение пройти рейдом через Нормандию, Пикардию и Фландрию до Кале. В октябре дорогу немногочисл. англ. войску преградила превышающая его в неск. раз франц. армия. 25 окт., проявив выдающиеся полководческие таланты, Генрих V разбил французов при Азенкуре.  Летом 1417 Генрих V начал свою 2-ю франц. кампанию. Существенную помощь англичанам оказывал герцог Бургундский. В мае 1418 герцог Бургундский Жан Бесстрашный захватил Париж, жестоко расправившись с арманьяками. Завоевав всю Нормандию, Генрих V начал переговоры с действовавшими от имени Карла VI его матерью – королевой Изабо (Елизаветой) Баварской и Жаном Бесстрашным. В 1419 во время личной встречи герцога Бургундского с дофином Карлом (будущий король Карл VII) герцог был убит приближённым последнего. В дек. 1419 наследник Бургундского герцогства Филипп Добрый подтвердил союз с Англией. При его посредничестве в 1420 в Труа был заключён мир между Англией и Францией. По условиям этого договора Генрих V провозглашался регентом Франции, «возлюбленным сыном и наследником» Карла VI и получал в жёны дочь франц. короля Екатерину. Дофин Карл объявлялся лишённым права на престол.  В 1422, после смерти отца и деда, королём Англии и Франции был объявлен годовалый сын Генриха V – Генрих VI. Регентом Франции стал брат Генриха V – герцог Дж. Бедфорд. При поддержке бургундов Бедфорду какое-то время удавалось удерживать англ. позиции на континенте. В мае 1429 назначенная главнокоманд. франц. армией Жанна д’Арк разбила армию Бедфорда и сняла осаду Орлеана. 18.7.1429 по её настоянию дофин короновался в Реймсе как Карл VII. В 1431 в Париже прошла торжественная коронация Генриха VI.  Поворотным пунктом в войне считают междунар. конференцию, проведённую по инициативе папы Римского в Аррасе в 1435. Англ. делегация потерпела полное дипломатич. поражение и покинула конференцию. После отбытия англ. представителей Филипп Добрый признал Карла VII королём Франции и перешёл на его сторону. В этом же году умер герцог Бедфорд. В мае 1444 в Туре на два года было подписано англо-франц. перемирие (впоследствии продлевалось и оставалось в силе до 1449). Воспользовавшись перемирием, Карл VII существенно укрепил свои воен. силы. В 1439 он утвердил монопольное право короля объявлять набор войск и направлять их на воен. действия; на руководящие посты в армии были назначены талантливые военачальники, введена строгая дисциплина, увеличена численность лучников. В кон. 1449 французы захватили Бретань, в 1450 – Нормандию. 19.10.1453 англичане сдали Бордо; эту дату принято считать в историографии датой окончания Столетней войны.  По результатам С. в. из своих континентальных владений Англии удалось сохранить лишь Кале (город принадлежал Англии до 1558). Однако обе стороны не считали войну оконченной, поскольку мирный договор между Англией и Францией подписан не был. Формальные династич. претензии англичан на франц. корону сохранялись до 1800." />

        </AbsoluteLayout>
    </ScrollView>

</AbsoluteLayout>