<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<AbsoluteLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:background="@drawable/papiro"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto">

    <ScrollView
        android:id="@+id/scrollView"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="708dp"
        android:layout_x="5dp"
        android:layout_y="17dp">

        <LinearLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="match_parent"
            android:orientation="vertical">

            <ImageView
                android:id="@+id/imageView7"
                android:layout_width="406dp"
                android:layout_height="378dp"
                android:layout_x="5dp"
                android:layout_y="10dp"
                app:srcCompat="@drawable/rekon" />

            <TextView
                android:id="@+id/swert"
                android:layout_width="389dp"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_x="10dp"
                android:layout_y="405dp"
                android:text="В начале VIII века из Северной Африки на Пиренейский полуостров вторглись арабские завоеватели. Несмотря на упорное сопротивление местных жителей, арабы захватили большую часть их земель и установили там свою власть. Христианское население было обложено высокими податями, от которых освобождались лишь те, кто принимал ислам. Сначала мусульманская Испания была частью Арабского халифата, но вскоре она превратилась в самостоятельное государство – Кордовский халифат. Его мусульманское население получило название мавров.Столицей арабской Испании была Кордова – один из крупнейших и красивейших городов средневековой Европы. Здесь жило до полумиллиона жителей, возвышалось множество дворцов и мечетей. Всего же на территории Пиренейского полуострова имелось около четырехсот городов. На весь мир славились изготовленные в них стеклянная посуда, изделия из драгоценных металлов, стали, кожи, шелковые и шерстяные ткани. Кордовский халифат вел оживленную торговлю не только со странами мусульманского мира, но и с Францией, Италией, Византией. Арабы научили жителей Пиренейского полуострова выращивать рис, хлопок, сахарный тростник, апельсины и лимоны. Поля стали давать большие урожаи, так как мавры применяли усовершенствованные бороны и плуги, а также использовали искусственное орошение. На всю Европу были знамениты учебные заведения в Кордове, Севилье, Гранаде. При них существовали библиотеки, где хранились древние рукописи. Именно мавры познакомили европейцев с трудами арабского врача Авиценны, а также с работами античных ученых, имен которых жители средневековой Европы уже не помнили.В Испании жили самые искусные архитекторы мусульманского мира. Здания, построенные ими, поражают красотой и роскошью. Их отличали обилие арок и куполов, замысловатая настенная резьба и изысканный орнамент. Для облицовки зданий строители часто использовали разноцветную керамическую плитку. Мавританская Испания была одной из самых процветающих стран Европы. Арабы не сумели захватить горные районы на севере Пиренейского полуострова, которые стали базой Реконкисты. Так же как и крестовые походы, Реконкиста стала священной войной христиан против мусульман. На Пиренеях были образованы духовно-рыцарские ордена, воины которых участвовали в сражениях с мусульманами. Самым известным из них стал орден Сант-Яго (святого Якова). Борьбу за освобождение Пиренейского полуострова поддержал римский папа. Помощь христианам Испании оказали рыцари из Франции, Англии, Германии, Италии. Но Реконкисту вели не только феодалы. Значительную часть христианского войска составляли крестьяне, получавшие свободу и участки земли на отвоеванных территориях. Началом Реконкисты принято считать 718 год, когда христиане одержали первую победу над арабами в долине Ковадонга. К началу XI века на отвоеванной у мавров территории возникли христианские государства – королевства Наварра, Арагон и Леон. На землях Испанской марки, отбитой у арабов Карлом Великим, располагалось графство Барселона, или Каталония. В середине XI века Кордовский халифат распался на два десятка мелких государств. Воспользовавшись этим, Леон во второй половине X– начале XI века сумел захватить новые земли к югу. В присоединенной области возвышалось множество крепостей, поэтому усилившееся христианское королевство стало называться Кастилией – «страной замков». В конце XI века кастильцы овладели городом Толедо, который стал новой столицей их государства. Какие христианские государства существовали на Пиренейском полуострове к началу XI века? Какие изменения произошли на Пиренейском полуострове к концу XI века? Об успехах Кастилии в борьбе с маврами рассказывает средневековая поэма «Песнь о Сиде». В ней говорится о жизни и подвигах рыцаря Родриго Диаса, по прозвищу Сид – «повелитель». В первой половине XII века наступил новый этап Реконкисты. Из Кастилии выделилась юго-западная область, ставшая впоследствии самостоятельным государством – королевством Португалия. Его столицей был отвоеванный у арабов Лиссабон. Расширилось и Арагонское королевство, главный город которого – Сарагоса был также отвоеван у мавров. Во второй половине XII века арагонские короли стали хозяевами Каталонии. В начале XIII века правителям христианских государств Пиренейского полуострова удалось объединить свои силы. 16 июля 1212 года в битве при Лас-Навас-де-Толосе армии четырех королевств наголову разбили войска мавров и их союзников из Северной Африки. Вскоре после этого кастильцы овладели арабскими городами Кордовой и Севильей. Арагонские короли установили свою власть в Валенсии, на Балеарских островах, в Сардинии, Сицилии и Южной Италии. Завершение Реконкисты К концу XIII века у арабов осталась лишь область на юге Пиренейского полуострова – Гранадский эмират, которому противостояли четыре христианских государства: Наварра, Португалия, Кастилия и Арагон. Наварра представляла собой небольшую горную страну на северо-востоке Пиренеев. Ее хозяйственное развитие шло медленно, и она не сыграла большой роли в освобождении Испании от мавров в XIII–XV веках.   На северо-западе полуострова узкой полосой вдоль побережья Атлантического океана располагалась Португалия. Выгодное географическое положение страны отражалось на занятиях ее жителей. Португалия вела оживленную торговлю с Северной Европой и странами Средиземноморья. Большой вклад в борьбу за освобождение Испании внесли Кастилия и Арагон. В этих странах постепенно сложились сословно-представительные монархии. Впервые король созвал на совет феодалов и духовенство в Кастилии в 1188 году. Затем на собрания стали приглашать представителей городов и крестьянских общин. Так возникли кортесы (от слова «корт» – королевский двор). Кастильские кортесы имели три палаты. Они утверждали новые налоги, участвовали в издании законов. В XII–XIII веках сословно-представительные монархии складывались во всех королевствах Пиренейского полуострова.   В 1479 году, спустя десять лет после свадьбы арагонского принца Фернандо и кастильской принцессы Изабеллы, произошло объединение двух самых сильных государств на Пиренеях. Образование единого государства – Испанского королевства позволило закончить Реконкисту. В 1492 году после долгих боев арагонские и кастильски войска овладели Гранадским эмиратом. Завершение Реконкисты усилило власть испанских королей, которая стала еще крепче в начале XVI века, когда к Испанскому королевству была присоединена Наварра. Таким образом, весь Пиренейский полуостров оказался под властью испанских и португальских правителей. К концу Реконкисты вражда и религиозная нетерпимость христиан и мусульман усилились. «Католические короли» (так называли Фернандо Арагонского и Изабеллу Кастильскую) запрещали христианам вступать в брак с мусульманами, а маврам – занимать государственные посты. Множество живших на Пиренейском полуострове мавров и евреев были поставлены перед нелегким выбором: либо покинуть Испанию, либо отказаться от своей религии и принять христианство. Но крещение не всегда помогало. Католическое духовенство с подозрением относилась к «морискам» и «моранам» – перешедшим в христианство маврам и евреям. Их подозревали в тайном соблюдении прежних обрядов. Для поддержания «чистоты веры» решением римского папы и испанских королей в конце XV века была создана испанская инквизиция. Ее возглавил Томас Торквемада, прославившийся на всю Европу своей жестокостью." />
        </LinearLayout>
    </ScrollView>

</AbsoluteLayout>