<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<AbsoluteLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:background="@drawable/papiro"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto">

    <ScrollView
        android:id="@+id/scrollView"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="698dp"
        android:layout_x="5dp"
        android:layout_y="27dp">

        <LinearLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="match_parent"
            android:orientation="vertical">

            <ImageView
                android:id="@+id/imageView24"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="282dp"
                android:layout_x="22dp"
                android:layout_y="9dp"
                app:srcCompat="@drawable/odezd" />

            <TextView
                android:id="@+id/textVieww"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_x="28dp"
                android:layout_y="300dp"
                android:text="В основе одежды периода раннего Средневековья лежит стиль, оставшийся европейцам от периода великого переселения народов. Это меховые и кожаные плащи, кожаные и костяные элементы защитной одежды, обувь и обмотки для штанов. Длинные и короткие туники, надеваемые одна на одну, плащи — от шкур до сшитых кусков ткани, сколотых, связанных, прошнурованных, с отделкой и без. Штаны: короткие, до колен, длинные, прикреплённые обмотками к икрам и заправленные в кожаные чулки или обувь — постолы.Период господства церкви определил образ жизни средневекового человека, социальные границы общества и эстетическое кредо. Крестовые походы (1095—1270) сопутствовали влиянию восточной моды на европейскую. Унификация, продиктованная бедностью и примитивностью производства, восполняется погоней за объёмом и размером. Рыцарские турниры и вся сопровождавшая их экипировка — латы, штандарты и гербы, блио, попоны лошадей — в своей пестроте и асимметрии рисунков породили костюмы, так и называвшиеся — «гербовыми».
Европейская одежда на протяжении XII века была проста и отличалась от одежды предыдущих веков только деталями. Мужчины, как и женщины, носили длинные рубахи. Мужчины высших слоёв общества надевали шоссы (облегающие чулки, прикреплявшиеся к брэ), длинную рубаху, верхние туники и плащи. Пышные юбки и длинные присборенные рукава были характерной чертой женской моды высшего общества.

Так же, как и в предыдущие века, было два основных стиля в мужской одежде: короткая одежда до колена, произошедшая из объединения повседневного платья Поздней Римской Империи и короткой туники, носимой варварами; и длинный костюм, произошедший от одежды римской знати и византийского костюма.

Новой французской модой как для мужчин, так и для женщин, была туника английского образца: длинное верхнее платье с расклешённой юбкой от бедра и рукавами, плотно обтягивающими руки до локтя и затем расходящиеся раструбами. Ранее такая туника слегка присобиралась на талии, а позднее стала плотно прилегать к телу от плеча до бедра. Пояс или ремешок дважды обвязывали вокруг талии и завязывали узлом спереди на животе." />
        </LinearLayout>
    </ScrollView>

</AbsoluteLayout>