<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<AbsoluteLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:background="@drawable/papiro"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto">

    <ScrollView
        android:id="@+id/scrollView"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="708dp"
        android:layout_x="5dp"
        android:layout_y="17dp">

        <AbsoluteLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="match_parent"
            android:orientation="vertical">

            <TextView
                android:id="@+id/harak"
                android:layout_width="391dp"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_x="10dp"
                android:layout_y="8dp"
                android:text="Периоду позднего Средневековья предшествовало высокое Средневековье, а следующий период носит название Новое время. Историки расходятся в определении верхних границ позднего Средневековья. Если российская историческая наука обычно определяет его окончанием английской гражданской войны, то западноевропейская наука связывает конец Средневековья с началом церковной реформации или эпохой Великих географических открытий. Также позднее Средневековье нередко называют эпохой Возрождения. В начале XIV века период процветания Европы закончился чередой бедствий: Великий голод 1315—1317 годов, случившийся из-за необычно дождливых и холодных лет, сгубивших урожай; эпидемия чумы, уничтожившая треть европейского населения. крестьянские войны во Франции и Англии; опустошения, произведенные Западным походом монголов и Столетней войной. Замечание 1 В Англии, Франции, Западной Германии почти все крестьяне в течение XIV века получили личную свободу. Ничего непонятно? Попробуй обратиться за помощью к преподавателям  Используя финансовые ресурсы городов, короли смогли постоянно содержать наёмную армию для войны с мятежными феодалами. Появление в начале XIV века огнестрельного оружия уменьшило значение рыцарства. Замки не могли выстоять против артиллерии, а появление ручного огнестрельного оружия обессмыслило тяжёлые доспехи рыцарей. Главная роль на войне перешла к пехоте, в первую очередь наёмной: сначала швейцарской, а потом немецким ландскнехтам. Несмотря на начавшийся кризис, в XIV веке в Западной Европе уже начался прогресс искусства и наук, подготовленный развитием университетов и распространением учености. Возродившийся интерес к античной литературе привел к началу итальянского Проторенессанса. Древности, и книги в том числе, накапливались в Европе со времен крестовых походов, в первую очередь после разграбления Константинополя и последовавшего за ним упадка христианской культуры на Балканском полуострове, из-за которого ученые Византии переселялись на Запад, особенно в Италию. Изобретение книгопечатания также способствовало распространению знаний. Ранее редкие и очень дорогие книги постепенно становились общедоступными, а это подготовило европейскую Реформацию.  Объединение исламских стран под властью Османской империи привело к затруднениям в торговле с Востоком, побудив европейцев искать новые торговые пути вокруг Африки и на запад, через Атлантический океан. Экспедиции Васко да Гамы и Христофора Колумба ознаменовали начало Великих географических открытий, которые заметно укрепили политическое и экономическое могущество Западной Европы. Кризис феодализма — термин, употребляемый советской и западной историографией для обозначения совокупности кризисных процессов, происходивших в некоторых странах Западной Европы в XIV—XV вв. В 30-х годах XX века западные историки, рассматривая социально-экономические процессы, имевшие место в европейских странах в XIV—XV вв., обращали внимание на «кризисные явления» в экономике, выдвигая на первое место движение цен, населения, «запустение» земель. По их мнению, в 20-х годы XIV века начинается глубокий экономический спад в истории Европы. Население уменьшается, обработанные земли забрасываются, города постепенно приходят в упадок, продукция промышленности и сельского хозяйства падает, технический прогресс приостанавливается, затормаживается развитие внешней и внутренней торговли, снижаются цены. В последней четверти XV века начался новый подъём, который сопровождался ростом цен. Упадок наступал постепенно и не имел катастрофических результатов. Так же постепенно он изжился. Эти тенденции в историографии получили дальнейшее развитие в послевоенный период. С критикой такой концепции выступали советские историки. Признавая кризисные явления в Англии, с натяжками говоря о кризисе во Франции и некоторых районах Германии, они отмечали, что для разговора о «европейском кризисе» нет исторических данных, подтверждающих наличие кризиса в Италии, Голландии, Испании, Скандинавии, Северной и Восточной Европе. Также они отрицают классификацию кризиса как мальтузианского, так как вызывает сомнение утверждение о том, что население Европы выросло настолько, что земля, доступная для возделывания, не могла его прокормить. Вопрос о кризисе феодализма был для советской историографии крайне важным, так как советские историки не могли признать, что кризис феодальной системы произошёл до начала периода Нового времени и буржуазных революций. Столетняя война Война между Англией и Францией, длившаяся с перерывами с 1337 по 1453 год. Причиной стали претензии на французский трон королей английской династии Плантагенетов, стремящихся вернуть ранее принадлежавшие им территории на континенте. Несмотря на успехи первых этапов войны, Англия не сумела добиться своих целей, а из всех своих владений сохранила только порт Кале. Длившаяся 116 лет война стала катастрофой для обеих стран, а в Англии привела к гражданской войне и смене правящей династии. Одновременно, война оказала значительное влияние на развитие военного дела, выдвинув на первое место регулярную армию, составленную преимущественно из пехоты. Завоевания Османской империи С XI по XVI века Османский султанат, а затем Османская империя завоёвывали новые территории. В 1453 году османы взяли Константинополь, положив конец тысячелетнему существованию Византийской империи. В 1459 году была завоёвана Сербия и обращена в османскую провинцию. В 1460 году захвачено Афинское герцогство, а вслед за ним вся Греция, за исключением нескольких приморских городов, оставшихся под властью Венеции. В 1462 году завоёваны Валахия и остров Лесбос, в 1463 — Босния. В 1483 году Турции покорилась Герцеговина. Балканский полуостров оказался полностью в руках султана. В 1517 году турки подчинили себе Египет. В конце XV века турки овладели Крымом, полностью поставив под контроль Чёрное море и торговые пути через него. Со временем под их властью оказались Передняя Азия, Закавказье и Северная Африка. Алжир был занят турками-пиратами, признавшими вассальную зависимость от султана. В 1534 году завоёван политический и духовный центр мусульман-суннитов Багдад. Принятие Селимом I титула халифа означало заявку Турции на гегемонию в исламском мире. К концу XVI века Османская империя теряла завоевательную инерцию. Армия начала распадаться, так как воины свои участки — тимары, полученные от султана за службу, превращают в наследственные владения — чифтлики, и предпочитают получать материальные блага за счёт эксплуатации крестьян, а не военных походов. В результате резкого увеличения гнёта на зависимое население, состоящее из покорённых народов, вкупе с религиозными противоречиями развилось национально-освободительное движение. Упадок Османской империи стал очевиден к концу XVII века, после поражения под Веной и потери Венгрии, Трансильвании и правобережной Украины.Реформация – массовое общественно-политическое и религиозное движение в Западной и Центральной Европе в XVI веке, ставившее целью реформирование католической церкви под предлогом возврата её к первоначальным канонам. Кроме религиозных аспектов, Реформация включала политические, экономические и культурные " />
        </AbsoluteLayout>
    </ScrollView>

</AbsoluteLayout>