<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<AbsoluteLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:background="@drawable/papiro"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto">

    <ScrollView
        android:id="@+id/scrollView"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="698dp"
        android:layout_x="5dp"
        android:layout_y="27dp">

        <LinearLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="match_parent"
            android:orientation="vertical">

            <ImageView
                android:id="@+id/imageView59"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="400dp"
                android:layout_x="49dp"
                android:layout_y="19dp"
                app:srcCompat="@drawable/kalita" />

            <TextView
                android:id="@+id/kalit"
                android:layout_width="374dp"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_x="19dp"
                android:layout_y="424dp"
                android:text="Сын московского князя Даниила Александровича. Прозвище Калита он получил, по одной из версий, за то, что собирал дань для Орды, а по другой – что всегда носил мешочек с мелкими деньгами для нищих. Точных данных о дате его рождения нет. Считается, что он родился около 1283 года или даже 1 ноября 1288 года. Первые сведения появляются о нем как о наместнике своего отца в Великом Новгороде в 1296–1297 годах. В 1304 году он оборонял Переяславль от тверского князя. В 1320-м впервые съездил в Орду. Здесь Узбек-хан утвердил его в качестве наследника Московского княжества. В 1325 году Иван Калита становится московским князем. Князь московский Став во главе княжества, он первым делом перевел из Владимира резиденцию митрополита. Москва стала духовной столицей Руси, а первым московским митрополитом стал Петр. Все действия Ивана Калиты были направлены на возвышение Москвы над остальными княжествами. Успешными были действия в борьбе с Тверским княжеством. В 1327 году в Твери произошло восстание против ордынского владычества. Карательная акция Узбек-хана настолько ослабила тверские силы, что княжество больше не конкурировало с Москвой. Политика князя Ивана Калиты привела к расположению к нему Узбек-хана. Если все княжества в полном объеме ощущали гнет ордынских баскаков, то московские земли жили относительно спокойно. Началось переселение в Московское княжество людей из других земель. Иван Калита способствовал развитию ремесел и торговли, что позволило распространить влияние на многие земли Северо-Восточной Руси. Ко двору были приглашены бояре, что создало мощную опору власти. Был введен земледельческий закон, основанный на византийском праве, а также новый порядок наследования. Итоги правления Современники и летописцы считали, что Иван Калита избавил русскую землю от татар и разбойников. Всегда чинил «правый суд», помогал бедным, защищал вдов от насильников. За это Иван Калита получил еще одно прозвище – Добрый. При Иване Калите Московский кремль обзавелся дубовой стеной, были построены Архангельский и Успенский соборы (изначальные храмы не сохранились), церковь Иоанна Лествичника. В начале 1340 года князь постригся в монахи с именем Ананий, после принял схиму и через несколько недель скончался. Был погребен в Архангельском соборе на Соборной площади в Москве. Он оставил завещание, по которому его преемником становился старший сын Симеон. оставил завещание, по которому его преемником становился старший сын - Симеона. " />

        </LinearLayout>
    </ScrollView>

</AbsoluteLayout>